[{"questionNum": "258", "question": "我国民法的调整对象是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["所有的财产关系", "平等主体之间的财产关系和人身关系", "所有的人身关系", "全部财产关系和人身关系"]}, {"questionNum": "696", "question": "《行政诉讼法》规定，对行政诉讼实行法律监督的是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["上一级法院", "同级人民政府", "同级党委", "检察院"]}, {"questionNum": "261", "question": "王某今年17周岁，为某大学学生，智力超常，生活自理能力很强。根据《民法通则》的规定，王某是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["完全民事行为能力人", "可视为完全民事行为能力人", "限制民事行为能力人", "无民事行为能力人"]}, {"questionNum": "686", "question": "张某、李某共同抢劫被抓获。张某下列哪一陈述属于证人证言？（    ）", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["我确实参加了抢劫银行", "李某逼我去抢的", "李某在这次抢劫前还杀了赵某", "李某策划了整个抢劫，抢的钱他拿走了一大半"]}, {"questionNum": "508", "question": "下列公民不得同外国人结婚（????? ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2], "options": ["工人", "现役军人", "外交人员", "教授"]}, {"questionNum": "555", "question": "死缓，即死刑缓期二年执行，是死刑的一种执行制度。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "359", "question": "发明专利的保护期限为20年，实用新型和外观设计的保护期限为10年，均自申请之日起算。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "270", "question": "甲杀害了乙，乙的继承人因乙死亡而继承乙的遗产，引起该继承关系发生的法律事实属于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["事件", "违法行为", "民事行为", "事实行为"]}, {"questionNum": "11", "question": "法律与党的政策的最主要区别在于前者具有规范性，后者不具有规范性。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "204", "question": "公民的基本权利和基本义务与公民的一般权利义务相比所具有的法律特性是（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["基本权利和义务是公民在社会生活中最主要、最基本、不可缺少的权利和义务", "基本权利和义务决定着公民在国家中的法律地位", "基本权利和义务能派生出公民的一般权利和义务", "基本权利和义务与人的公民资格不可分"]}, {"questionNum": "658", "question": "人民法院、人民检察院和公安机关应当保障证人及其近亲属的安全。(     )", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "352", "question": "某甲改编了某乙的作品，某丙对某甲改编的作品进行演出，某丙需要取得某甲和某乙的许可并支付报酬。（?）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "472", "question": "代位继承适用于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["遗嘱继承", "遗赠继承", "法定继承", "涉外继承"]}, {"questionNum": "29", "question": "法律事实都是合法行为。（??）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "294", "question": "某甲为达到阻止某乙评劳模的目的，造谣某乙有生活作风问题，致使某乙没能评上劳模，某乙并因此被气病住院。某甲侵犯了某乙的（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["健康权", "荣誉权", "名誉权", "身体权"]}, {"questionNum": "682", "question": "下列行为应被追究刑事责任的是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["犯罪已过追诉时效期限的", "情节显著轻微、危害不大，不认为是犯罪的", "依照刑法告诉才处理的犯罪，没有告诉或者撤回告诉的", "犯罪嫌疑人、被告人积极退赔的"]}, {"questionNum": "667", "question": "民事诉讼中，原告经人民法院两次合法传唤，无正当理由拒不到庭的，或者未经法庭许可中途退庭的，可以（   ?）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["缺席判决", "按撤诉处理", "拘传", "按和解处理"]}, {"questionNum": "509", "question": "离婚时，夫妻共同财产由双方协议处理；协议不成时，由人民法院根据（? ? ）作出判决。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["财产的具体情况", "男女平等的原则", "照顾女方和子女权益的原则", "照顾父母和父母权益的原则"]}, {"questionNum": "600", "question": "我国刑法规定的主刑有（    ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["劳动改造", "死缓", "无期徒刑", "拘留"]}, {"questionNum": "405", "question": "著作权与所有权的区别主要表现在(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["权利的标的不同", "权利的取得方式不同", "权利的完整性不同", "权利的效力空间不同"]}, {"questionNum": "723", "question": "下列属于证据的是（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["侦查实验笔录", "鉴定意见", "证人证言", "被害人陈述"]}, {"questionNum": "2", "question": "法律是阶级意志的表现，是反映阶级成员的共同利益。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "575", "question": "犯罪行为归纳起来，可分为两种形式。即(    )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["行为与思想", "实行行为与非实行行为", "作为与不作为", "明知行为与不明知行为"]}, {"questionNum": "635", "question": "民事诉讼应当遵循诚实信用原则。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "659", "question": "公安机关拘留人的时候，必须出示拘留证。(     )", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "343", "question": "何某委托贺某开发一套计算机软件，但合同对著作权的归属未作明确约定，其著作权应当由何某享有（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "253", "question": "超过诉讼时效期间，当事人自愿履行的，不受诉讼时效的限制。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "536", "question": "死缓是我国刑罚中主刑的一种。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "36", "question": "任何公民享有宪法和法律规定的权利，同时必须履行宪法和法律规定的义务。（???）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "520", "question": "某甲和某乙恋爱两年并订有婚约，到了法定婚龄，即举行了隆重的婚礼，此后以夫妻身份共同生活。他们是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 3], "options": ["违法婚姻", "合法婚姻", "无效婚姻", "事实婚姻"]}, {"questionNum": "394", "question": "如果两个以上的申请人在同种或类似商品上以相同或近似的商标申请注册，又在同一天申请，则商标局初步审定并公告谁的商标，驳回其他人的申请  (    )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["先申请的商标", "任何一个商标", "先使用的商标", "所有申请的商标"]}, {"questionNum": "99", "question": "原始社会是没有法律的，这是因为（ ? ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["原始社会没有违法行为", "原始社会没有私有制", "原始社会没有阶级", "原始社会没有国家"]}, {"questionNum": "368", "question": "著作权中(   ) 的保护不受时间的限制。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["发表权", "使用权", "署名权", "获得报酬权"]}, {"questionNum": "81", "question": "人类进入阶级社会后，法律有以下（     ）类型。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["原始制法律", "奴隶制法律", "封建制法律", "资本主义法律"]}, {"questionNum": "432", "question": "1993年，作者甲与出版社乙就其作品Ｗ签订了一份出版合同。该合同的有效期自93年8月1日至99年7月31日。97年10月21日，甲又与丙出版社就作品Ｗ签订了一份出版合同，并付诸实施，则（?  ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["乙出版社对甲之作品Ｗ享有专有出版权", "丙出版社对甲之作品Ｗ也享有专有出版权", "甲侵犯了乙出版社的专有出版权", "丙侵犯了乙出版社的专有出版权"]}, {"questionNum": "628", "question": "关于犯罪中止，下列哪种说法是正确的?(    )", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["犯罪中止既可以发生在预备阶段也可以发生在实行阶段", "对于中止犯，没有造成损害结果的，应当免除处罚", "犯罪告一段落，归于未遂之后，不可能出现犯罪既遂", "对于中止犯，造成损害结果构成犯罪既遂的，应当减轻处罚"]}, {"questionNum": "275", "question": "在一般情况下，利害关系人申请宣告自然人失踪的，该自然人下落不明须满（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["1年", "2年", "3年", "4年"]}, {"questionNum": "1", "question": "法律和国家一样，随着人类社会的出现而产生。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "305", "question": "以下能够引起财产所有权的消灭的原因为（     ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["所有权的转让", "所有权的抛弃", "所有权的客体消灭", "所有权的主体消灭"]}, {"questionNum": "171", "question": "直接选举人民代表大会代表时，选民根据选举委员会的规定，可以凭（     ）领取选票。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["学生证", "单位证明", "选民证", "工作证"]}, {"questionNum": "580", "question": "刑事责任能力是指(    )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["辨认自己实施的危害社会行为的能力", "控制自己实施的危害社会行为的能力", "辨认和控制自己实施的危害行为的能力", "意识和意志能力"]}, {"questionNum": "698", "question": "公民、法人或其他组织对行政机关的派出机构做出的具体行政行为不服的，应以（     ）为行政诉讼被告。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["该派出机构", "该行政机关", "该行政机关的上级主管机关", "该派出机构和该行政机关"]}, {"questionNum": "480", "question": "我国婚姻法规定，禁止（   ）结婚。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["直系血亲和五代以内的旁系血亲", "三代以内的直系血亲和旁系血亲", "直系血亲和旁系血亲", "直系血亲和三代以内的旁系血亲"]}, {"questionNum": "618", "question": "根据《刑法》规定，请问以下可以独立适用的刑罚种类有(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["管制", "无期徒刑", "有期徒刑", "剥夺政治权利"]}, {"questionNum": "582", "question": "又聋又哑的人或者盲人犯罪(   )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["可以从轻处罚", "应当从轻、减轻处罚", "可以减轻或者免除处罚", "可以从轻、减轻或者免除处罚"]}, {"questionNum": "367", "question": "通过转让和继承等法律事实而取得著作权的其他公民、法人和其他组织所享有的部分著作人身权是指(    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["署名权", "发表权", "修改权", "保护作品完整权"]}, {"questionNum": "312", "question": "民法的效力包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["对人的效力", "对物的效力", "时间上的效力", "空间上的效力"]}, {"questionNum": "641", "question": "凡是知道案件情况的单位和个人，都有义务出庭作证。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "422", "question": "下列对象中，属于必须使用注册商标的有(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["人用药品", "畜用药品", "卷烟", "雪茄烟"]}, {"questionNum": "416", "question": "专利许可证包括(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["独占许可证", "独家许可证", "普通许可证", "分许可证"]}, {"questionNum": "22", "question": "法是由国家领导人制定和认可的强制性规范。（?）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "44", "question": "（??????）是调整国家在监管与协调经济运行过程中发生的经济关系的法律规范的总称。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["民商法", "行政法", "宪法", "经济法"]}, {"questionNum": "130", "question": "任何公民非经人民检察院批准或决定或非经人民法院决定，并由公安机关执行，不受逮捕。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "286", "question": "代理人知道被委托的事项违法仍然进行代理的，应由（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["代理人承担责任", "代理人和被代理人负按份责任", "被代理人承担责任", "被代理人和代理人负连带责任"]}, {"questionNum": "228", "question": "并不是任何事实都可以引起一定的民事法律关系的产生、变更、和消灭。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "631", "question": "下列哪种情形属于犯罪未遂。(    )", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["某甲潜入本单位财务室正在撬保险柜，忽然听门外有人走动，以为被发现，跳窗逃走", "甲某在饭店用餐时，乘人不备将该饭店店堂中一个古玩摆设装人衣兜中，意图据为己有，未出店门却被店员发现，当场将其抓获。", "某丙在居民楼盗窃时，被群众发觉送到公安机关。", "甲某与乙某在约定的地点交易毒品时，甲某刚刚将毒品递给乙某，还未来得及收钱，即被埋伏在此的警察抓获。"]}, {"questionNum": "440", "question": "李某自小被父母遗弃，所以父母去世后，他不能继承遗产。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "175", "question": "国家的结构形式主要是调整（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["国家的民族关系", "国家局部之间的关系", "国家整体和部分之间的关系", "国家的阶级关系"]}, {"questionNum": "615", "question": "犯罪客体是指为我国刑法所保护而为犯罪行为所侵害的社会关系。根据犯罪行为侵犯的社会关系的范围不同，犯罪客体分为以下三种（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["一般客体", "间接客体", "同类客体", "直接客体"]}, {"questionNum": "185", "question": "下列属于公有制经济的形式有（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["外资经济", "劳动群众集体所有制", "私营经济", "个体经济"]}, {"questionNum": "250", "question": "身体受到伤害要求赔偿的诉讼时效为2年。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "456", "question": "无效婚姻与同居在法律上是同一概念。 （   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "369", "question": "下列各项权利中，(    ) 不属于专利权人的权利。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["独占实施权", "出口权", "放弃专利权", "实施许可权"]}, {"questionNum": "316", "question": "下列社会关系中，属于民事法律关系的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [2, 3], "options": ["政治关系", "宗教关系", "自然人之间的借款关系", "收养关系"]}, {"questionNum": "266", "question": "根据我国《民法通则》第15条规定：公民以他的（   ）的居住地为住所。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["出生所在地", "户籍所在地", "单位所在地", "经常所在地"]}, {"questionNum": "100", "question": "下列选项中，在法学上被称为“作为义务”或“积极义务”的有哪些? （    ）", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["赡养父母", "抚养子女", "服兵役", "纳税"]}, {"questionNum": "334", "question": "只有经过注册的商标才能获得商标专用权。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "572", "question": "我国《刑法》第13条“但书\"，即“但是情节显著轻微危害不大的，不认为是犯罪\"，可以理解为(   )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["是犯罪不以犯罪论处", "是犯罪不以犯罪处罚", "不构成犯罪", "是缩小刑罚打击面的策略"]}, {"questionNum": "132", "question": "中央人民政府授权特别行政区依照基本法自行处理有关的外交事务。（     ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "191", "question": "宪法是国家根本大法，具有下列特点（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["规定国家根本制度的", "最高法律效力的", "由统治阶级制定的", "依照特定程序制定和修改的"]}, {"questionNum": "279", "question": "甲与乙签订了一份房屋买卖合同，但未到登记机关办理过户登记手续，下列表述中正确的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["合同无效", "合同可撤销", "合同有效", "合同效力待定"]}, {"questionNum": "717", "question": "《刑事诉讼法》规定，司法机关可以采取的强制措施有（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["拘传", "取保候审", "监视居住", "拘留"]}, {"questionNum": "123", "question": "爱国统一战线的组织形式是中国人民政治协商会议。（　　）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "605", "question": "犯罪故意，是指行为人明知自己的行为会发生危害社会的结果，并且希望或者放任这种结果发生的心理态度。根据刑法规定，犯罪故意分为（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["直接故意", "过于自信", "间接故意", "蓄谋故意"]}, {"questionNum": "397", "question": "下列方式中，(    ) 不能取得著作权。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["因继承取得权", "因合同取得著作权", "因接受作品原件的赠与而取得著作权", "国家从著作权人那里购买著作权"]}, {"questionNum": "554", "question": "我国刑法明文规定的限制责任能力人中不包括已满14周岁不满18周岁的未成年人。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "273", "question": "自然人因意外事故下落不明，利害关系人申请人民法院宣告他死亡的，须从事故发生之日起满（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["1年", "2年", "3年", "4年"]}, {"questionNum": "311", "question": "下列关系中，属于民法调整的社会关系包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 3], "options": ["商品房买卖关系", "企业管理关系", "财政税收关系", "婚姻关系"]}, {"questionNum": "148", "question": "非公有制经济是社会主义市场经济的必要补充。（　　 ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "371", "question": "保护作品完整权的保护期为  (   )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["作者有生之年加死亡后50年", "作者有生之年加死亡后25年", "无时间限制", "50年"]}, {"questionNum": "136", "question": "宪法规定国家的根本制度和根本任务。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "726", "question": "对于有下列（    ）情形的人，任何公民都可以立即扭送公安机关、人民检察院或者人民法院处理。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["正在实行犯罪被发觉的", "通缉在案的", "越狱逃跑的", "正在被追捕的"]}, {"questionNum": "324", "question": "基于下列哪些事实可以取得荣誉权？（   ）", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["优秀教师", "劳动模范", "三八红旗手", "重合同守信用企业"]}, {"questionNum": "694", "question": "《行政诉讼法》规定，被提起行政诉讼的主体是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["行政机关", "行政机关工作人员", "受委托的机构", "行政机关和行政机关工作人员"]}, {"questionNum": "461", "question": "遗嘱继承人在继承遗产的同时，对被继承人的合法债务，也负有清偿的责任。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "30", "question": "某甲骑车违章闯红灯，被交警罚款50元，甲的行为属违法行为，罚款则是法律制裁。 （??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "624", "question": "以特定目的作为犯罪构成必要要件的犯罪是（?  ?）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["走私淫秽物品罪", "集资诈骗罪", "传播淫秽物品罪", "侵占罪"]}, {"questionNum": "710", "question": "（  ?）不具有民事诉讼行为能力。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["16岁以下的未成年人", "14岁以下的未成年人", "精神病患者", "喝酒者"]}, {"questionNum": "497", "question": "夫妻离婚后，子女的抚养费应严格依协议或判决履行，（    ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["不能再行变更", "只能增加，不能减少", "可以增、减、免", "可以增加、减少，但不能免除"]}, {"questionNum": "14", "question": "适用于全国范围的法律，不一定对全体公民都有效。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "484", "question": "婚姻法规定的结婚年龄，男女各不得早于（    ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["25岁，23岁", "24岁，22岁", "22岁，20岁", "20岁，18岁"]}, {"questionNum": "584", "question": "养花专业户李某为 防止偷花，在花房周围私拉电网。一日晚，白某偷花不慎触电，经送医院抢救，不治身亡。李某对这种结果的主观心理态度是什么？（    ）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["直接故意", "间接故意", "过于自信的过失", "疏忽大意的过失"]}, {"questionNum": "639", "question": "起诉必须有明确的被告和代理人。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "9", "question": "法是统治阶级的意志，因此统治阶级的意志必然通过法表现出来。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "501", "question": "张某死亡时遗留下的遗产有近30万元，他尚有妻子、女儿、儿子、哥哥、孙子、媳妇等亲属，张某未留有遗嘱。以下说法正确的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["只有媳妇和孙子不享有继承权", "只有哥哥不享有继承权", "只有媳妇和哥哥不享有继承权", "哥哥、媳妇和孙子都不享有继承权"]}, {"questionNum": "722", "question": "审判人员、检察人员、侦查人员应当自行回避的情形有（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["是本案的当事人", "是本案当事人近亲属的", "担任过本案的证人、鉴定人、辩护人、诉讼代理人的", "本人或者他的近亲属和本案有利害关系的"]}, {"questionNum": "95", "question": "法自身存在一定的局限性，下列正确表述的选项是哪些? （    ）", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["法不是规律", "法的变化往往是落后于现实生活", "对社会事件缺乏及时应对和处理", "无法做到处处实现个别正义"]}, {"questionNum": "379", "question": "下列哪项不是授予发明专权利的实质条件(    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["新颖性", "创造性", "实用性", "客观性"]}, {"questionNum": "351", "question": "杂志社对作品的内容进行修改应当经过作者同意，如果对作品作文字性的修改，无需经作者的同意。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "649", "question": "人民检察院依法对刑事诉讼实行法律监督。(   )", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "450", "question": "法律所规定男女双方的最低结婚年龄称为法定婚龄。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "393", "question": "下列选项中属于商品特有名称的是(   )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["自行车", "电视机", "泸州老窖", "阿司匹林"]}, {"questionNum": "102", "question": "《婚姻法》规定：“父母对子女有抚养教育的义务：子女对父母有赡养扶助的义务。”下列针对该条文正确的选项有哪些? （  　）", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["该条文属于明示认可", "该条文属于默示认可", "该条文属于义务性规则", "该条文属于任意性规则"]}, {"questionNum": "417", "question": "专利申请权的基本特征有(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["相对性", "暂时性", "排他性", "永久性"]}, {"questionNum": "411", "question": "著作财产权保护期截止于作品首次发表后第50年的12月31日止的作品有(   )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["法人作品", "影视作品", "作者身份不明的作品", "合作作品"]}, {"questionNum": "549", "question": "利用他人实施的行为而进行犯罪的是不作为形式的犯罪。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "498", "question": "在婚姻关系存续期间，一方因人身受到伤害所获得的赔偿费（    ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["如果夫妻生活时间较长，归夫妻共有", "如果夫妻共同生活时间不长，归受伤害方个人所有", "无论夫妻共同生活时间长短，一律归夫妻共有", "无论夫妻共同生活时间长短，一律归受伤害方个人所有"]}, {"questionNum": "718", "question": "犯罪嫌疑人、被告人在哪几个阶段享有辩护权（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["侦查", "起诉", "审判", "执行"]}, {"questionNum": "385", "question": "被宣告无效的专利权，具效力(    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["自作出宣告无效之日起不存在", "自被宣告无效之日起不存在", "自公告专利权无效之日起不存在", "视为自始不存在"]}, {"questionNum": "62", "question": "保证社会主义法的实施的方法是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["单纯的说服教育", "必要的强制", "说服教育和必要的强制相结合", "单纯的强制惩罚"]}, {"questionNum": "390", "question": "转让专利权，专利权自(  ) 之日起生效。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["转让合同成立", "专利局登记并共告", "转让合同经公证", "交付专利证书"]}, {"questionNum": "302", "question": "民事行为包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["民事法律行为", "无效的民事行为", "合法的行为", "可变更可撤销的民事行为"]}, {"questionNum": "494", "question": "我国继承法规定，继承开始后，（     ）的效力为最高。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["遗嘱继承", "法定继承", "遗赠抚养协议", "遗赠"]}, {"questionNum": "319", "question": "监护人的职责包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["处理被监护人的财产", "保护被监护人的人身", "管理被监护人", "代理被监护人进行民事活动"]}, {"questionNum": "567", "question": "根据我国刑法的规定，一个A国人在一列行驶于我国境内的B国列车上对C国公民实施故意杀人的行为，应当适用（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["A国刑法", "B国刑法", "C国刑法", "我国刑法"]}, {"questionNum": "581", "question": "我国刑法规定的相对负刑事责任年龄是指(    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["14周岁以上不满18周岁", "14周岁以上不满16周岁", "不满14周岁", "16周岁以上不满18周岁"]}, {"questionNum": "423", "question": "专利法律关系的主体是( )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["发明人", "专利申请权人", "专利权人", "专利权持有人"]}, {"questionNum": "395", "question": "下列对象中，不可以作为商标使用的是 (    )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["“防震”", "“五粮液”", "“娃哈哈”", "“长城”"]}, {"questionNum": "511", "question": "造成婚姻无效的情形有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["重婚的", "有禁止结婚的亲属关系的", "婚前患有医学上认为不应当结婚的疾病，婚后尚未治愈的", "未达到法定婚龄的"]}, {"questionNum": "254", "question": "侵害尸体属于侵害生命权的行为。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "101", "question": "下列哪些项属于非规范性的法律文件? （　）", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["民事判决书", "借款公证书", "大使任命书", "某男和某女的结婚证书"]}, {"questionNum": "441", "question": "继承人以外的人，对被继承人生前扶养较多的可分给适当的遗产。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "680", "question": "当事人申请回避（?   ?）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["应当说明理由", "不必说明理由", "可以说明理由", "根据情况说明理由"]}, {"questionNum": "348", "question": "通过信息网络上提供某人在集会上发表的讲话，可以不经过著作权人的许可，但应当向其支付报酬。（??）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "142", "question": "在国家结构形式上，我国属于复合制国家。（　　 ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "55", "question": "《民法通则》第40条规定：法人终止，应当依法进行清算，停止清算范围外的活动。该条款属于下列哪种规则（     ）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["权利性规则", "命令性规则", "禁止性规则", "可以性规则"]}, {"questionNum": "310", "question": "一般侵权民事责任的法律要件为（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["损害事实", "违法行为", "主观上有过错", "违法行为与损害事实之间存在因果联系"]}, {"questionNum": "98", "question": "《民法通则》第63条规定：“公民、法人可以通过代理人实施民事法律行为。”下列关于该规范种类归属的表述哪些是错误的? （  　）", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["命令性规范", "禁止性规范", "授权性规范", "强制性规范"]}, {"questionNum": "366", "question": "民法通则中未作规定的知识产权有(   )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["发现权", "植物新品种权", "发明权", "专利权"]}, {"questionNum": "52", "question": "法律正义内容的首要指向下列哪种权利? （     ）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["自由", "平等", "安全", "幸福"]}, {"questionNum": "342", "question": "贺某将《中华人民共和国计算机软件保护条例》翻译成了德文并已出版，但是贺某对他的这一德文译本并不享有著作权。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "560", "question": "在所有故意犯罪中都有犯罪目的和犯罪动机。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "202", "question": "代表有下列情形之一的（    ），其代表资格终止。", "questionType": 3, "answer": [1, 3], "options": ["未经批准一次不出席本级人民代表大会会议的", "辞职被接受的", "因健康原因不能出席本级人民代表大会会议的", "丧失行为能力的"]}, {"questionNum": "707", "question": "判决和裁定的区别表现在（??）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["两者解决的问题性质不同", "作出判决、裁定的机关不同", "一个案件只能作出一个判决，但可作出几个裁定", "两者的效力不同"]}, {"questionNum": "39", "question": "按照法律思维思考与处理问题，与按照道德思维、经济思维或政治思维思考与处理问题，一定能够得出相同的结论。（?）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "96", "question": "甲去外地出差，偶拾一块金表，本想据为己有，可又担心受到法律制裁，于是将表送到失物招领处。根据上述情节，张甲的行为体现法的哪些规范作用? （   ）", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["指引作用", "政治作用", "预测作用", "品德作用"]}, {"questionNum": "326", "question": "下列财产属于动产的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["航空器", "汽车", "自行车", "建设用地使用权"]}, {"questionNum": "626", "question": "在中华人民共和国领域外犯罪，依本法应负刑事责任，但在外国已经受过刑罚处罚的，可以(    )处罚。", "questionType": 3, "answer": [2, 3], "options": ["从轻", "从重", "减轻", "免除"]}, {"questionNum": "168", "question": "同一机关制定的法律、行政法规、地方性法规、自治条例和单行条例、规章，属于特别法与一般法关系，且两者之间规定不一致的，适用（    ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["一般法", "特别法", "宪法", "领导指示"]}, {"questionNum": "513", "question": "有效遗嘱的条件有（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["立遗嘱人必须具有完全民事行为能力", "遗嘱必须是遗嘱人的真实意思表示", "立遗嘱人必须征求继承人的同意", "遗嘱内容不得违反国家法律和公共利益"]}, {"questionNum": "566", "question": "甲在新刑法生效以前实施的某一行为，新的刑法规范认为是犯罪，而旧的法律认为不是犯罪，此时法院宣告甲无罪，这在本质上坚持了(   )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["罪责刑相适应原则", "罪刑法定原则", "刑法适用平等原则", "惩办与宽大相结合原则"]}, {"questionNum": "716", "question": "证据具有以下基本特征（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["客观性", "相关性", "合法性", "主观性"]}, {"questionNum": "360", "question": "我国现行专利法规定科学发现不授予专利权。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "553", "question": "完全负刑事责任的精神障碍人有精神正常时期的“间歇性精神病人”。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "249", "question": "被代理人死亡后，代理人不知道被代理人死亡的，委托代理人实施的代理行为有效。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "333", "question": "申请专利的发明创造在申请日以前6个月内在中国政府主办或者承认的国际展览会上首次展出的，不丧失新颖性。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "632", "question": "下列哪种情形属于“意志以外”的原因未得逞。(    )", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["甲正在入户盗窃时，忽闻警车鸣笛而来，以为有人发觉，打电话报警，招来了警车，连东西都没来得及拿就慌忙离去。其实，警车只是路过而已。", "甲正在入户抢劫乙，忽闻警车鸣笛呼啸而过。警车远去后甲的心情仍然不能平静，感到害怕。向被害人赔礼道歉后离去。", "甲向乙头部砍数刀后，以为乙必死无疑，恰逢过路的人将乙送到医院。", "甲正在撬一保险柜时，忽然同伙打来电话，告知该保险柜中没有值钱的东西。甲便放弃撬该保险柜离去。其实，保险柜中有50万元现金。"]}, {"questionNum": "596", "question": "拘役的期限为(    )以上6个月以下，数罪并罚不得超过1年。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["2个月", "1个月", "3个月", "15日"]}, {"questionNum": "239", "question": "法律上的物必须是能够为人所支配的。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "288", "question": "诉讼时效中止后，从中止时效的原因消除之日起，诉讼时效期间（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["继续计算", "不再计算", "重新计算", "视为届满"]}, {"questionNum": "462", "question": "非婚生子女不能继承其父母的遗产。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "521", "question": "无效婚姻的情形有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["有禁止结婚的亲属关系的", "重婚", "婚前患有医学上认为不应当结婚的疾病，婚后尚未治愈的", "未到法定婚龄的"]}, {"questionNum": "37", "question": "法律是由国家制定或认可并由国家强制力保证实施的，反映由特定社会物质生活条件所决定的统治阶级意志的规范体系。（?）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "427", "question": "不受著作权法保护的作品是（? ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["时事新闻", "历法", "通用表格", "公式"]}, {"questionNum": "187", "question": "现行宪法规定，国家保护个体经济、私营经济的（ ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["经营利润", "经营收入", "经营活动", "合法利益"]}, {"questionNum": "579", "question": "根据我国刑法的规定，醉酒的人犯罪，应当刑事责任，（    ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["但可以从轻、减轻处罚", "但可以从轻、减轻或者免除处罚", "并应当从轻、减轻处罚", "视同正常人犯罪，并无特别的刑事责任规定"]}, {"questionNum": "614", "question": "罪刑法定原则派生的具体原则包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["排斥习惯法", "禁止类推", "禁止绝对不定期刑", "刑法原则上不溯及既往"]}, {"questionNum": "467", "question": "父母有抚养教育子女的义务，子女有赡养扶助父母的义务这是 （   ）规定的。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["宪法", "民法", "婚姻法", "继承法"]}, {"questionNum": "669", "question": "下列列举的法律中（   ）属于民事基本法律。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["商标法", "专利法", "民法通则", "宪法"]}, {"questionNum": "189", "question": "根据宪法和法律，下列表述正确的是（    ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["特别行政区立法会行使国家立法权", "民族乡的人大及常委会行使地方立法权", "全国人大及常委会行使国家立法权", "自治州的人大常委会制定自治条例和单行条例"]}, {"questionNum": "363", "question": "完整的著作权主体和部分的著作权主体划分的根据是（  ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["著作权取得的方式", "著作权上体的国籍", "是否享有著作人身权", "著作权主体所享有的著作权的完整程度"]}, {"questionNum": "593", "question": "主刑中最轻的一种刑罚是(   )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["罚金", "管制", "拘役", "有期徒刑"]}, {"questionNum": "512", "question": "人民法院在审理离婚案件时，有下列情形的，可以认定夫妻感情已经破裂（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["重婚或有配偶者与他人同居的", "实施家庭暴力的", "因感情不和分居满二年的", "有吸毒恶习屡教不改的"]}, {"questionNum": "706", "question": "我国民事诉讼法规定，（??? ）是发生法律效力的判决。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["最高人民法院的判决", "依法不准上诉的判决", "逾期不上诉的一审判决", "当庭宣读的判决"]}, {"questionNum": "396", "question": "下列对象中，可以申请商标注册的是 (    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["“米”酒", "“强壮”健身器", "“道林”纸", "万金油"]}, {"questionNum": "26", "question": "社会主义民主随着社会主义法制的产生而产生。?（?）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "452", "question": "家庭关系包括夫妻关系，父母子女关系和祖父母关系。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "612", "question": "下列刑罚方法中，是主刑的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2], "options": ["罚金", "拘役", "管制", "没收财产"]}, {"questionNum": "161", "question": "我国宪法规定，修改宪法由全国人大以（   ）以上的多数通过。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["到会代表的三分之二", "全体代表的三分之二", "全体代表的过半数", "到会代表的过半数"]}, {"questionNum": "365", "question": "以下不属于我国专利法所指的发明创造是(   )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["发明", "技术诀窍", "实用新型", "外观设计"]}, {"questionNum": "115", "question": "正确适用法律的基本要求为（　  ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["准确", "从重", "合法", "从轻"]}, {"questionNum": "5", "question": "法律的制定，就是把所有阶级的意志上升为国家意志的一种专门活动。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "602", "question": "犯罪未遂与犯罪预备相区别的根本标志是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["是否预谋", "是否得手", "是否中止", "是否着手"]}, {"questionNum": "296", "question": "基于父母与成年子女之间的关系所产生的身份权属于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["配偶权", "亲权", "亲属权", "监护权"]}, {"questionNum": "89", "question": "法律思维方式的特征包括（     ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["讲法律", "讲证据", "讲程序", "讲法理"]}, {"questionNum": "469", "question": "女方在怀孕期间或分娩一年内男方提出离婚的，（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["可由法院判决", "由双方协商", "须征求女方意见", "男方不得提离婚要求"]}, {"questionNum": "165", "question": "下列地方各级人民代表大会中，不设立常务委员会的是(    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["省人民代表大会", "乡人民代表大会", "县人民代表大会", "直辖市人民代表大会"]}, {"questionNum": "729", "question": "我国刑事诉讼法规定可不公开审理的案件包括(      )。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["涉及国家机密的案件", "涉及外国人的案件", "有关公民个人隐私的案件", "未成年人犯罪的案件"]}, {"questionNum": "259", "question": "我国《民法通则》规定：民事法律行为以行为人具有真实意思表示为有效条件。这一规定主要是（   ）的体现。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["平等原则", "自愿原则", "诚实信用原则", "等价有偿原则"]}, {"questionNum": "173", "question": "我国的政党制度是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["一党制", "多党合作制", "多党制", "共产党领导的多党合作制"]}, {"questionNum": "53", "question": "“无劳动能力或生活困难的父母，有要求子女付给赡养费的权利。”该法律条文属于何种规范? （     ）", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["禁止性规范", "义务性规范", "准用性规范", "授权性规范"]}, {"questionNum": "545", "question": "犯罪的一般客体指一切犯罪所侵犯的社会关系或者刑法所保护的社会关系整体。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "629", "question": "下列哪些行为属于犯罪预备?(    )", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["调查被害人的行踪", "开始着手实施犯罪行为", "积极排除实施犯罪的障碍", "明确的犯意表示"]}, {"questionNum": "47", "question": "法律义务包括作为义务和不作为义务，不作为义务要求人们依法不得做出一定的行为。以下各项中，属于不作为义务的是（??????）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["依法纳税的义务", "依法服兵役的义务", "不得假冒他人的注册商标", "依法参加民兵组织"]}, {"questionNum": "346", "question": "复制、发行他人录音录像制品要取得录音录像制作者和著作权人、表演者的同意，并支付报酬。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "287", "question": "诉讼时效中断后，从中断时起，诉讼时效期间（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["继续计算", "不再计算", "重新计算", "视为届满"]}, {"questionNum": "475", "question": "婚前患有医学上认为不应当结婚的疾病，婚后尚未治愈的，此婚姻（  ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["无效", "可撤销", "效力未定", "废止"]}, {"questionNum": "533", "question": "适用刑法人人平等原则是宪法规定的法律面前人人平等原则在刑法中的具体体现贯彻和体现。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "119", "question": "人大代表在各种会议上的发言不受法律追究。（     ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "7", "question": "法律对社会关系的调整，是通过强制和惩罚来实现的。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "458", "question": "继承人丧失继承权的，由其晚辈直系血亲代位继承。(    )", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "328", "question": "作品经发表并登记后才享有著作权。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "425", "question": "知识产权与其他财产权比较，具有以下特征（??? ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["专有性", "财产性", "时间性", "地域性"]}, {"questionNum": "488", "question": "张某所立的下列遗嘱中，（   ）是最有效的。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["张某临终前对两个子女口述的遗嘱", "张某死前两个月亲笔写下的一份遗嘱", "张某秘密委托领居贾某代书的一份遗嘱", "张某独自用录音机录下的口头遗嘱"]}, {"questionNum": "437", "question": "现役军人要求离婚，须得配偶同意。（?? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "83", "question": "以下各项中，属于我国法律规范构成的是（????）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["法律", "国家行政法规", "学理解释", "地方性法规"]}, {"questionNum": "264", "question": "李小姐在成衣店加工连衣裙两条。取连衣裙时，李小姐因钱没带够，遂将手表留下，说过两天来交加工费一并取回。店主同意。成衣店对李小姐的手表享有（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["质押权", "抵押权", "留置权", "使用权"]}, {"questionNum": "565", "question": "被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关尚未掌握的本人其他罪刑的，可以从轻或者减轻处罚，该规定体现了我国刑法的(   )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["罪刑法定原则", "刑法适用平等原则", "罪责刑相适应原则", "惩罚与教育相结合原则"]}, {"questionNum": "607", "question": "构成共同犯罪必须具备下列条件（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["共同犯罪的主体必须是两人以上", "在主观上，必须具有共同的犯罪故意", "在客观上，必须具有共同的犯罪行为", "在时间上，必须同时进行犯罪活动"]}, {"questionNum": "482", "question": "夫妻离婚后，关于子女的生活费和教育费的协议达成后或判决生效后，生活费和教育费（    ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["不能再行变更", "可以增、减、免", "可以增加、减少不能免除。", "只能增加，不能减少。"]}, {"questionNum": "670", "question": "我国三大基本诉讼法律制度所涉及的三个基本诉讼法律是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["刑事诉讼法、民事诉讼法、行政诉讼法", "刑事诉讼法、民事诉讼法、经济诉讼法", "刑事诉讼法、经济诉讼法、行政诉讼法", "刑事诉讼法、民事诉讼法、知识产权法"]}, {"questionNum": "556", "question": "我国刑法规定，已满16周岁的人犯罪，应当负刑事责任。因此16周岁就是完全刑事责任能力人，其犯罪后应承担的刑事责任程度就和成年人没有区别。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "671", "question": "我国事诉讼法的时间效力采取（   ）原则。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["从旧兼从轻", "从新", "从旧兼从重", "从旧"]}, {"questionNum": "364", "question": "著作权原始主体和继受主体的划分根据是(    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["著作权主体的国籍", "是否享有著作人身权", "著作权主体所享有的著作权的完整程度", "著作权的取得方式"]}, {"questionNum": "655", "question": "只有律师可以同在押的犯罪嫌疑人、被告人会见和通信。(     )", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "49", "question": "对法的作用的片面或错误认识之一是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["法并不是调整社会关系的惟一手段", "法需要人的正确执行和适用", "法的抽象性、稳定性与现实生活存在一定的矛盾", "法是达到一定目的的惟一手段和工具"]}, {"questionNum": "561", "question": "防卫过当，从其性质上讲，应该是防卫行为，只是超出了防卫的必要限度。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "402", "question": "知识产权是一种无形财产权，客体的非物质性是知识产权的本质属性，其具体表现为 (   )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["不发生有形控制的占有", "不发生有形损耗的使用", "不发生消灭智力成果的事实处分", "不发生有形交付的法律处分"]}, {"questionNum": "505", "question": "患有下列疾病的禁止结婚。（?   ）", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["先天性痴呆", "癌症", "精神病未经治愈", "麻风病人"]}, {"questionNum": "227", "question": "游客与旅行社之间关于到某地旅游的协议，属于民事法律关系。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "691", "question": "当被害人死亡或者丧失行为能力时", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["仅其法定代理人有权向人民法院起诉", "仅其近亲属有权向人民法院起诉", "暂缓起诉", "其法定代理人或近亲属均享有向人民法院起诉的权利"]}, {"questionNum": "190", "question": "下列选项中的中国公民，哪个属于不享有选举权的情况（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["周某，在监狱中", "吴某，被劳动教养", "郑某，被剥夺政治权利期间", "王某，患精神病"]}, {"questionNum": "407", "question": "演绎作品的著作权主体包括 (    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["改编者", "翻译者", "注释者", "整理者"]}, {"questionNum": "150", "question": "宪法，是（   ）革命胜利的产物。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["无产阶级", "资产阶级", "农民阶级", "工人阶级"]}, {"questionNum": "162", "question": "作为国家机构的组成部分，国家主席是在哪一部宪法中恢复设置的。（   ）", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["1975年宪法", "1978年宪法", "1954年宪法", "1982年宪法"]}, {"questionNum": "506", "question": "婚姻登记机关是（?? ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["乡、镇人民政府", "派出所", "街道办事处", "民政机关"]}, {"questionNum": "58", "question": "下列选项中属于规范性法律文件的是哪一个? （     ）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["《刑事判决书》", "《中国公民收养子女登记办法》", "《关于法官王长明等的任免决定》", "《精神文明建设纲要》"]}, {"questionNum": "433", "question": "三代以内的直系血亲和旁系血亲禁止结婚。（?? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "550", "question": "刑法上的因果关系是指危害行为与危害结果之间的联系。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "313", "question": "下列情形下，代理人与被代理人负连带责任（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["代理人知道代理的事项违法仍为代理的", "被代理人知道代理人的行为违法而不表示反对的", "无权代理行为未经被代理人追认的", "代理人与第三人串通损害被代理人利益的"]}, {"questionNum": "438", "question": "女方在怀孕期间和分娩后1年内，男女双方均不得提出离婚。（?? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "23", "question": "法随着经济基础的变革而变革，随经济基础的局部变化而相应变化。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "291", "question": "某男与某女曾是一对恋人，后分手。某男为了报复某女，将两人恋爱期间的情书在公司里公开张贴，致使某乙在同事中威信降低，某女因受刺激而生病。某男侵犯了某女的（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["名誉权", "自由权", "隐私权", "健康权"]}, {"questionNum": "377", "question": "下列属于方法发明的是  (    )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["“多利”羊的克隆方法", "人造卫星", "计算方法", "电子计算机"]}, {"questionNum": "483", "question": "父母与子女间的权利和义务，因（    ）而消除。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["子女被合法收养", "父母离婚", "父母发表脱离关系的声明", "子女发表脱离关系的声明"]}, {"questionNum": "687", "question": "关于自诉案件，下列哪一选项是正确的？（    ）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["法院都必须进行调解", "当事人在宣告判决前，可以自行和解", "被告人在诉讼过程中可以提起反诉", "只能由被害人亲自告诉"]}, {"questionNum": "666", "question": "我国民事诉讼法规定的诉讼参加人包括当事人和（???? ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["书记员", "诉讼代理人", "鉴定人、翻译人", "证人、见证人"]}, {"questionNum": "539", "question": "根据解释的效力进行区分，刑法的解释可以分为立法解释、司法解释、宪法解释。（     ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "109", "question": "法律规范的效力包括(    )。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["事件效力", "对人效力", "时间效力", "空间效力"]}, {"questionNum": "538", "question": "刑法立法解释具有与刑法同等的效力。（     ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "111", "question": "下列属于制裁的是(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["罚款", "行政拘留", "国家赔偿", "有期徒刑"]}, {"questionNum": "678", "question": "凡是发生在省辖区内有重大影响的第一审民事案件，由（?   ?）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["基层人民法院", "初级人民法院", "中级人民法院", "最高人民法院"]}, {"questionNum": "730", "question": "《行政诉讼法》规定，证据种类有(     )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["书证", "物证", "视听资料", "证人证言"]}, {"questionNum": "327", "question": "著作权中的人身权的保护期不受限制。（?? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "197", "question": "人民民主专政是无产阶级专政理论在中国具体历史条件下的产物，包括（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 3], "options": ["对人民实行民主", "对守法公民民主", "对犯罪分子专政", "对敌人实行专政"]}, {"questionNum": "362", "question": "下列说法中，正确的是（  ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["知识产权是一种财产权", "知识产权是一种人身权", "知识产权的客体是无形的，无法通过一定的形式表现出来", "知识产权具有期限性和地域性"]}, {"questionNum": "622", "question": "下列与犯罪故意有关的表述，错误的是（    ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["防卫过当时，行为人的罪过可能是故意", "假想防卫的情况下，行为人应该有过失，不可能无罪", "甲乘人不备抢到包，是抢劫罪", "甲欲盗窃枪支，但只取得一般财物的，仍应成立盗窃罪"]}, {"questionNum": "492", "question": "丧偶儿媳或女婿在何种情形下可以作为公婆或岳父母的第一顺序继承人？（    ）", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["未再婚的", "未与公婆或岳父母分开居住的", "对公婆或岳父母尽了主要赡养义务的", "再婚时未带走任何财产的"]}, {"questionNum": "67", "question": "社会主义法制基本要求的核心是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["领导与群众相结合", "公民在法律面前人人平等", "实事求是，从实际出发", "严格依法办事"]}, {"questionNum": "490", "question": "被继承人死亡后，其生前所欠税款和债务（    ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["应由继承遗产的继承人缴纳和清偿", "应由继承人缴纳和清偿", "不再缴纳和清偿", "应由继承遗产的继承人以被继承人的遗产的实际价值为限缴纳和清偿"]}, {"questionNum": "544", "question": "我国刑法规定的犯罪概念是区分罪与非罪的总标准。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "502", "question": "甲、乙结婚的第10年，甲父去世留下遗嘱，将其拥有的一套房子留给甲，并声明该房屋只归甲一人所有。下列哪一表述是正确的？（   ）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["该房屋经过八年婚后生活即变成夫妻共有财产", "如甲将该房屋出租，租金为夫妻共同财产", "甲、乙即使约定将该房屋变为共同财产，其协议也无效", "该房屋及租金均属共同财产"]}, {"questionNum": "383", "question": "民法通则中未作规定的知识产权有(    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["发现权", "植物新品种权", "发明权", "专利权"]}, {"questionNum": "531", "question": "根据婚姻法的规定，下列家庭成员之间有抚养义务的是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["有负担能力的兄妹对父母双亡的未成年弟妹", "有负担能力的祖（外）父母、对父母双亡的未成年孙（外）子女", "继父母对继子女", "生父母对非婚生子女"]}, {"questionNum": "269", "question": "一位住店客人未付房款即想离开旅馆去车站，旅馆服务员见状揪住他不让走，并打报警电话。客人说：“你不让我走还限制我自由，我要告你们旅馆，耽误了乘火车要你们赔偿。”旅馆这样做的性质应如何认定？（   ）", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["属于侵权，系侵害人身自由权", "属于侵权，积极侵害债权", "不属于侵权，是行使抗辩权之行为", "不属于侵权，是自助行为"]}, {"questionNum": "453", "question": "夫妻双方如离婚，孩子归哪一方，由哪一方抚养，另一方从离婚之日起不再负担。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "642", "question": "当事人有新的证据，就可以推翻原判决和裁定。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "690", "question": "下列人员中，可以委托诉讼代理人参加刑事诉讼的只有(     )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["公诉人", "鉴定人员", "自诉人", "证人"]}, {"questionNum": "468", "question": "夫妻婚前的财产应归（   ）所有。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["各自所有", "男方的归夫妻共有", "女方的归女方所有", "夫妻共有"]}, {"questionNum": "147", "question": "公民年老、疾病或者丧失劳动能力的情况下，有权从国家和社会获得物质帮助。（　　）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "594", "question": "管制的期限一般是(    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["15日以上6个月以下", "3个月以上2年以下", "2个月以上3年以下", "3年以上15年以下"]}, {"questionNum": "374", "question": "在(    ) 情况下，申请专利的发明如在申请日以前有同样的发明并不丧失新颖性。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["该发明在国外出版物上公开发表过", "该发明在国内出版上公开发表过", "该发明在国外公开使用过", "该发明在国内公开使用过"]}, {"questionNum": "108", "question": "根据法律意识的主体不同，可以把法律意识划分为( )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["群体法律意识", "社会法律意识", "个人法律意识", "内心法律意识"]}, {"questionNum": "140", "question": "社会主义制度是中华人民共和国的根本政治制度。（　　）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "267", "question": "甲明知自己的汽车刹车装置有时不起作用，但在出卖给乙时并没有告知。一日，乙在驾车送货因刹车不灵导致翻车事故。甲违反了民法的哪一项原则？（   ）", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["自愿原则", "等价有偿原则", "公平原则", "诚实信用原则"]}, {"questionNum": "27", "question": "法和党的政策都是社会主义的上层建筑。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "630", "question": "构成犯罪预备的预备犯具有以下(    )特征。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["必须具有犯罪预备行为", "必须是刚着手实施犯罪", "必须具有犯罪预备的目的", "由于犯罪人意志以外的原因未能着手实行犯罪"]}, {"questionNum": "496", "question": "我国婚姻法规定，下列婚姻属于无效婚姻（    ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["没有爱情的婚姻", "草率结婚的", "因受胁迫而结婚的", "未够结婚年龄骗取结婚证的"]}, {"questionNum": "689", "question": "在被告人特有的诸项权利中，最基本的是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["了解被指控罪行权", "申请回避权", "最后陈述权", "辩护权"]}, {"questionNum": "78", "question": "司法机关依法独立行使职权，这项原则的含义之一是：人民法院、人民检察院，依法独立行使自己的职权，不受（　）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["权力机关的干涉", "行政机关、社会团体和个人的干涉", "上级司法机关的干涉", "人大"]}, {"questionNum": "455", "question": "现役军人的配偶不能首先提出离婚。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "245", "question": "民事法律行为中的意思表示包括效果意思和行为表示两部分。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "153", "question": "（  ）是最高国家权力机关。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["国务院", "全国人民代表大会", "全国人民政治协商", "国防部"]}, {"questionNum": "699", "question": "动物卫生监督机构在监督检查过程中，发现甲某涂改了检疫证明的数量和日期，动物卫生监督机构对其进行了行政处罚。被涂改的检疫证明在证据的分类上属于（     ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["物证", "书证", "视听资料", "当事人陈诉"]}, {"questionNum": "372", "question": "免费表演他人已经发表的作品  (   )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["可以不经著作权人同意，不向其支付报酬，但应指明作者姓名、作品名称", "可以不经著作权人同意，但应向其支付报酬，指明作者姓名、作品名称", "须经著作权人同意，可以不向其支付报酬，但应指明作者姓名、作品名称", "经著作权人同意，可以不向其支付报酬，也不必指明作者姓名、作品名称"]}, {"questionNum": "137", "question": "在我国，全国人大常委会享有解释宪法的职权。（　　 ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "283", "question": "下列事项中，不适用代理的有（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["购买物品", "赠与财物", "设立遗嘱", "接受遗赠"]}, {"questionNum": "84", "question": "法律运行的过程主要包括（????）等环节。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["法律制定", "法律遵守", "法律适用", "法律执行"]}, {"questionNum": "534", "question": "适用刑法人人平等原则，就是在形式上坚持绝对的平等。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "507", "question": "要求结婚的男女双方必须持下列证件办理结婚登记（??  ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["身份证", "婚姻状况证明", "工作证", "健康证明"]}, {"questionNum": "499", "question": "侄子女与伯母之间的属于（    ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["三代以内旁系血亲", "三以内直系血亲", "三代以内旁系姻亲", "三代以内直系姻系"]}, {"questionNum": "391", "question": "商标是由哪些要素构成，具有显著特征的人为标记是(    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["文字", "图形", "文字、图形", "文字、图形或者其组合"]}, {"questionNum": "448", "question": "兄弟姐妹之间关系是旁系血亲关系。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "606", "question": "故意犯罪过程中的未完成形态包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["犯罪未遂", "犯罪预备", "犯罪中止", "犯罪既遂"]}, {"questionNum": "345", "question": "每晚七点中央电视台播出的新闻联播不受著作权法的保护。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "321", "question": "下列情形中，诉讼时效期间为1年的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["延付或者拒付租金的", "寄存财物丢失或者损毁的", "身体受到伤害要求赔偿的", "延付或者拒付借款利息的"]}, {"questionNum": "213", "question": "根据我国宪法的规定，我国的民族自治地方包括 （    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["自治州", "自治区", "自治县", "民族乡"]}, {"questionNum": "474", "question": "女儿出嫁后，不和父母生活在一起，对父母遗产（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["有平等继承权", "有一定继承权", "只继承母亲的遗产", "不再有继承权"]}, {"questionNum": "234", "question": "企业法人分立、合并，它的权利和义务由变更后的法人享有和承担。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "665", "question": "当事人不服第一审民事裁定提起上诉的期限为（? ? ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["5日", "10日", "15日", "30日"]}, {"questionNum": "421", "question": "我国商标法所规定的商标类型有(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["图形商标", "立体商标", "气味商标", "文字商标"]}, {"questionNum": "688", "question": "刑事诉讼活动的中心内容是（    ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["对刑事被告人判处刑罚", "对公众进行法制宣传教育", "解决当事人双方权利与义务问题", "解决犯罪嫌疑人、被告人的刑事责任问题"]}, {"questionNum": "644", "question": "超过诉讼时效的诉讼请求，人民法院不予受理。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "382", "question": "如果专利申请文件是通过邮局邮寄的，则专利申请日为(    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["国务院专利行政部门收到专利申请文件的日期", "专利申请人寄出专利申请文件的邮戳日", "专利申请文件到达专利局的邮戳日", "国务院专利行政部门受理专利申请文件的日期"]}, {"questionNum": "93", "question": "根据立法主体行为的特征不同，立法可以分为（　）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["法的创制", "法的认可", "法的修改", "法的废止"]}, {"questionNum": "229", "question": "民事责任具有强制性，但当事人之间可以进行协商。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "57", "question": "法是由国家制定或认可，并具有（     ）的社会规范。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["特殊效力", "普遍约束力", "一定强制力", "特定效力"]}, {"questionNum": "200", "question": "我国采取单一制的原因有（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["这是由我国的民族成分和民族分布状况决定的", "这是由我国民族关系的发展历史决定的", "这是我国社会主义建设事业发展的需要", "这是由我国所处的国际环境决定的"]}, {"questionNum": "647", "question": "证据不一定要查证属实，也可以作为认定事实的根据。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "709", "question": "可以被委托为诉讼代理人的有（  ?）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["律师", "当事人的近亲属", "有关的社会团体推荐的", "所在居住区推荐的人"]}, {"questionNum": "281", "question": "民事行为部分无效，不影响其他部分效力的，其他部分（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["当然无效", "仍然有效", "由法院或仲裁机构决定是否有效", "经修改后有效"]}, {"questionNum": "106", "question": "法与政治的区别主要表现在（     ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["在上层建筑中的地位不同", "反映的内容不同", "形式不同", "调控的功能不同"]}, {"questionNum": "182", "question": "宪法规定，我国行使宪法监督职权的机关是 （   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["全国人民代表大会及人大常委会", "公安部", "最高人民法院", "最高人民检察院"]}, {"questionNum": "317", "question": "有民事权利能力的自然人包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["胎儿", "未成年人", "被判处死刑的人", "残疾人"]}, {"questionNum": "71", "question": "立法必须以（　  ）为依据。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["地方政策", "客观事实", "宪法", "领导人的讲话"]}, {"questionNum": "217", "question": "我国宪法规定，中华人民共和国公民对于任何国家机关和国家工作人员的违法失职行为，有向有关国家机关提出（     ）的权利。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["上诉", "申诉", "控告", "检举"]}, {"questionNum": "219", "question": "宪法规定，连续任职不得超过两届的国务院组成人员为(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["总理", "副总理", "秘书长", "国务委员"]}, {"questionNum": "546", "question": "危害行为是一切犯罪在客观方面都必须具备的要件。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "48", "question": "以下各项中，属于公民权利的是（??????）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["遵守宪法和法律", "保卫祖国", "人身自由", "维护国家统一"]}, {"questionNum": "500", "question": "王某（女）与李某婚后一直未育，李某想收养一个女童。在律师提供的咨询意见中，下列哪一选项是错误的？（   ）", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["收养人不能患有医学上认为不应当收养子女的疾病", "王某与李某必须年满30周岁", "收养必须经王某同意", "李某与被收养女童的年龄应当相差40岁以上"]}, {"questionNum": "341", "question": "外国人完成的作品，在中国没有公开发表前，依照我国著作权法的规定不享有著作权。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "424", "question": "计算机软件作为一种知识产权，应具备(    ) 的条件才能获得法律保护。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["原创性", "可感知性", "稳定性", "可再现性"]}, {"questionNum": "675", "question": "《民事诉讼法》规定，离婚案件的一方当事人死亡的，人民法院应当（?????）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["裁定中止诉讼", "裁定终结诉讼", "裁定诉讼权利义务承担", "延期审理"]}, {"questionNum": "404", "question": "我国《著作权法》体现的主要原则有  (    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["保护作者权益的原则", "鼓励优秀作品传播的原则", "作者利益与公众利益协调一致的原则", "与国际著作权发展趋势保持一致的原则"]}, {"questionNum": "73", "question": "法律义务是指法律关系主体（     ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["可以自己做出一定行为", "必须做出或不做出一定行为", "可以要求他人做出一定行为", "可以要求他人不做出一定行为"]}, {"questionNum": "198", "question": "人民代表大会制度作为我国的根本政治制度，具有下列特点（）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["直接反映了我国的阶级本质", "体现了我国政治生活的全貌", "是其他制度赖以建立的基础", "直接体现了一切权力属于人民的原则"]}, {"questionNum": "211", "question": "国务院行使职权包括（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["行政法规的制定、发布权", "对地方各级国家行政机关的领导、监督权", "提出议案权", "行政措施的规定权"]}, {"questionNum": "122", "question": "宪法规定，全国人大和全国人大常委会有监督宪法实施的权力。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "637", "question": "双方当事人可以自行和解。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "309", "question": "下列属于适用无过错原则的侵权行为有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["从事高度危险作业致人损害的", "饲养动物造成的损害的", "产品质量不合格致人损害的", "捏造谣言"]}, {"questionNum": "587", "question": "某日，甲用自制的万能钥匙前往乙家行窃，正当其开锁时，突闻一阵脚步由远而近走来，甲慌忙抽出钥匙，逃离现场。甲的行为属于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["犯罪预备", "犯罪未遂", "犯罪中止", "犯罪预备过程中的中止"]}, {"questionNum": "63", "question": "下列机构有权制定地方性法规的有(    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["省级政府", "较大市的人大", "自治区政府", "经济特区政府"]}, {"questionNum": "116", "question": "中华人民共和国一切权力属于全体公民。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "528", "question": "余岚和辛杰领取结婚证后，在回家的途中发生车祸，辛杰死亡。首先可以参加其遗产继承的法定继承人有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["辛杰父母", "辛杰兄弟姐妹", "余岚", "余岚与前夫的儿子"]}, {"questionNum": "514", "question": "根据我国法律规定，下列亲属中不属于法定继承人范围的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["叔叔", "舅舅", "孙子孙女", "兄弟姐妹"]}, {"questionNum": "563", "question": "有权进行司法解释的机关是(   )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["各级人民法院", "各级人民检察院", "各级司法行政机关", "最高人民法院、最高人民检察院"]}, {"questionNum": "660", "question": "行政诉讼实质上是司法权对行政权的监督，是一种只限于合法性的监督。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "61", "question": "社会主义法产生的根本前提是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["实现生产资料所有制的社会主义改造", "消灭私有制", "消灭剥削阶级", "无产阶级取得政权"]}, {"questionNum": "540", "question": "对于教唆犯，应当按照他在共同犯罪中所起的作用处罚。（　 ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "485", "question": "柴某在生子三个月时因丈夫犯强奸罪被判徒刑向法院提起离婚诉讼，法院（    ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["应不予受理", "应当受理", "应等哺乳期满后再受理", "应受理后判决驳回诉讼请求"]}, {"questionNum": "66", "question": "社会主义法律对党的政策起（??????? ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["监督作用", "督促作用", "促进作用", "制约作用"]}, {"questionNum": "260", "question": "自然人从（   ）具有民事权利能力。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["从十四周岁起到死亡时止", "出生时起到死亡时止", "从十六周岁起到死亡时止", "从十八周岁起到死亡时止"]}, {"questionNum": "401", "question": "国家规定并由工商行政管理部门公布必须使用注册商标的商品有(   )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["人用药品", "儿童食品", "电子产品", "儿童玩具"]}, {"questionNum": "285", "question": "甲委托丙购买3间房屋，恰好乙委托丙出卖3间房屋，于是经甲、乙许可，丙就同时代理甲、乙签订了房屋买卖合同。丙的代理行为（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["有效", "无效", "效力未定", "部分有效"]}, {"questionNum": "625", "question": "下列人员中，属于报复陷害罪犯罪对象的有（  ??）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["举报人", "控告人", "申诉人", "批评人"]}, {"questionNum": "218", "question": "我国宪法规定，公民有 (    )的自由。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["言论", "出版", "集会", "结社"]}, {"questionNum": "679", "question": "在诉讼过程中，一方当事人死亡时，需要等待继承人表明是否参加诉讼的，人民法院应当裁定（??）诉讼。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["终结", "中止", "延期审理", "继续进行"]}, {"questionNum": "224", "question": "民法所调整的人身关系不具有直接的财产性。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "299", "question": "宣告死亡需要具备的条件是（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["被宣告人必须下落不明", "上述状况持续一定期限", "须有利害关系人申请", "须经人民法院的宣告"]}, {"questionNum": "126", "question": "1954年宪法是新中国第一部社会主义类型的宪法。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "164", "question": "有权制定基本法律的国家机关是（    ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["全国人大常委会", "全国人大", "国务院", "全国人大法律委员会"]}, {"questionNum": "169", "question": "如果同属于特别法或者一般法，但新的规定与旧的规定不一致的，应适用（    ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["新法", "宪法", "旧法", "领导指示"]}, {"questionNum": "154", "question": "国家主席、副主席每届任期（   ）年。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["4", "5", "3", "2"]}, {"questionNum": "426", "question": "作为著作权法保护对象的作品必须具备的条件是（??）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["独创性", "新颖性", "表现性", "可复制性"]}, {"questionNum": "704", "question": "下列民事诉讼的裁定中，可以提起上诉的是（     ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["不予受理", "对管辖权有异议的", "驳回起诉", "中止诉讼"]}, {"questionNum": "247", "question": "委托合同是委托代理人产生的原因和基础，因此，委托代理人的代理权限来自于委托合同。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "692", "question": "下列哪个阶段可以提起附带民事诉讼(       )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["执行程序中", "审判监督程序中", "起诉阶段", "一审宣判后二审判决前"]}, {"questionNum": "384", "question": "下列方式中，(  ) 不能取得著作权。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["因继承取得权", "因合同取得著作权", "因接受作品原件的赠与而取得著作权", "国家从著作权人那里购买著作权"]}, {"questionNum": "358", "question": "在中华人民共和国领域内，无论中国人还是外国人都可以要求本国优先权。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "668", "question": "民事特别程序实行（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["一审终审", "两审终审", "三审终审", "四审终审"]}, {"questionNum": "306", "question": "甲受乙委托购买一批电脑，但在下列情形下，代理终止（     ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["甲辞去委托", "甲死亡", "甲因患急病转托丙购买", "甲丧失民事行为能力"]}, {"questionNum": "577", "question": "从一般意义而言，犯罪客观方面的选择要件包括(    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["犯罪的行为、犯罪的结果", "犯罪的动机、犯罪的目的", "犯罪的故意、犯罪的过失", "犯罪的时间、地点和方法"]}, {"questionNum": "332", "question": "授予专利权的发明、实用新型和外观设计，应当具备新颖性、创造性和实用性。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "121", "question": "劳动权既是公民的权利，也是公民的义务。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "518", "question": "按照现行法律规定，有下列情形之一的，为夫妻一方的财产（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["一方的婚前财产", "一方因身体受到伤害而获得的医疗费、残疾人生活补助费等", "一方专用的生活用品等", "遗嘱合同中明确只归夫或妻一方的财产"]}, {"questionNum": "203", "question": "我国现阶段的非公有制经济主要包括的经济形式有（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["个体经济", "私营经济", "外商投资经济", "中外合资经济"]}, {"questionNum": "105", "question": "在我国，哪些国家机关能够制定地方性法规? （　）", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["省、自治区、直辖市人民代表大会及其常委会", "经国务院批准的较大的市人民代表大会及其常委会", "省级人民政府所在地的市人民代表大会及其常委会", "自治州、自治县的人民代表大会及其常委会"]}, {"questionNum": "314", "question": "下列权利属于专属权的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["人格权", "继承权", "身份权", "所有权"]}, {"questionNum": "588", "question": "李某因私仇蓄意杀害杨某。一天，李某在杨某回家途中向其开枪射击，但未击中。这时，李某尚有子弹3颗，却怕罪行败露，遂停止开枪射击。李某的行为是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["犯罪未遂被迫的", "犯罪中止", "一般违法行为", "意外事件"]}, {"questionNum": "80", "question": "根据我国法律规定，在我国境内的外国人和无国籍人（     ）法律关系的主体。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["不能成为", "可以成为", "禁止成为", "必然成为"]}, {"questionNum": "517", "question": "下列财产中，（    ）可以作为遗产由继承人继承。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["房屋", "稿酬", "承包的土地", "发给死者家属的抚恤金"]}, {"questionNum": "601", "question": "自首是指犯罪分子犯罪以后自动投案，如实供述自己罪行的行为。构成自首必须同时具备两个条件，即（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["自动投案和自动认罪", "自动投案和被捕后如实供述他人罪行", "自动投案和如实供述自己的主要罪行", "被捕后如实供述他人罪行和如实供述自己的主要罪行"]}, {"questionNum": "495", "question": "法律规定应为胎儿保留遗产份额。胎儿出世后不久去世。为其所留份额（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["在原被继承人的继承人中重新分配", "由其母继承", "由其母和祖父母继承", "由其母和兄姐继承"]}, {"questionNum": "388", "question": "根据我国专利法，侵犯专利权的诉讼时效为(    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["六个月", "一年", "三年", "两年"]}, {"questionNum": "65", "question": "以国家强制力保证实施的社会规范是（????? ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["道德规范", "艺术规范", "宗教规范", "法律规范"]}, {"questionNum": "77", "question": "承担法律责任的主要形式是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["民事制裁", "刑事制裁", "行政制裁", "法律制裁"]}, {"questionNum": "654", "question": "自诉案件，由人民法院直接受理。(   )", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "609", "question": "刑事责任，是指犯罪人因实施犯罪行为而应当承担的国家司法机关依照刑事法律对其犯罪行为及其本人所作的否定性评价和谴责。刑事责任的实现方式包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["给予刑罚处罚", "免予刑事处罚", "适用刑法规定的非刑罚处罚方法", "适用刑事诉讼法规定的强制性措施"]}, {"questionNum": "410", "question": "下列受著作权法保护的有  (    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["盲文读物", "教授的讲课课件", "邓小平理论", "民族舞蹈"]}, {"questionNum": "70", "question": "未经正式公布的法律是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["有效的", "无效的", "部分有效", "部分无效"]}, {"questionNum": "361", "question": "刘某是某学校初中生，课余完成一项小发明，因其未满18岁，故不能够申请专利。（?? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "524", "question": "下列各种婚姻关系中，属于无效婚姻的是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["有配偶又与他人登记结婚而形成的婚姻", "为取得巨额遗产与他登记结婚而形成的婚姻", "一审判决准予离婚，在上诉期限内一方与他人结婚而形成的婚姻", "仅差20天即达法定婚龄而登记结婚形成的婚姻"]}, {"questionNum": "131", "question": "我国第一部社会主义类型的宪法是1949年的《共同纲领》。（　　）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "627", "question": "下列哪些行为不属于危害行为?(    )", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["人在睡梦中的举动", "人在不可抗力作用下的举动", "人在身体完全受到强制下的行为", "人在精神受到一定强制时实施的行为"]}, {"questionNum": "257", "question": "被宣告死亡的人，判决宣告之日为其死亡的日期。（     ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "117", "question": "被剥夺政治权利的公民不得享有出版著作的自由。（　　）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "715", "question": "刑事诉讼中的代理包括（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["公诉案件的代理", "附带民事诉讼的代理", "刑事诉讼第三人代理", "自诉案件的代理"]}, {"questionNum": "662", "question": "行政诉讼案件不适用于调解，但是行政赔偿诉讼案件可以调解。（      ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "177", "question": "我国的民族区域自治地方依次是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["自治区、自治州、自治县", "自治州、自治县", "自治区、自治州、民族乡", "省市人民政府"]}, {"questionNum": "487", "question": "下列财产不可以继承的有（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["个人承包应得的个人收益", "租赁企业应得的个人收益", "企业租赁权", "股份制企业中的股权"]}, {"questionNum": "277", "question": "合伙负责人的经营活动，由（   ）承担民事责任。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["全体合伙人", "合伙负责人", "合伙负责人对外", "全体合伙人和合伙负责人分别"]}, {"questionNum": "183", "question": "宪法规定，人民法院依照法律规定独立行使审判权，不受（  ）的干涉。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["法律监督机关", "行政机关", "权力机关", "人大"]}, {"questionNum": "529", "question": "下列的哪些行为应依法追究刑事责任（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["重婚的", "借婚姻索取财物的", "实施家庭暴力构成犯罪的", "虐待家庭成员构成犯罪的"]}, {"questionNum": "353", "question": "某电视台播放了刘某未发表的作品，可以不经刘某的同意，但应当支付报酬。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "72", "question": "法律面前一律平等，是我国（    ）的一项基本原则。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["法律适用", "法律制定", "法律遵守", "法律实施"]}, {"questionNum": "576", "question": "构成不作为犯罪的必备条件是(    )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["行为人负有某种特定义务", "行为具有某种特定职务", "行为人负有某种特定义务，并且能够履行而不履行该特定义务，以致发生某种危害结果", "行为人具有某种特定职务而不履行该职务"]}, {"questionNum": "199", "question": "我国选举制度的基本原则包括（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["选举权的普遍性原则", "选举权的平等性原则", "直接选举和间接选举并用的原则", "无记名投票的原则"]}, {"questionNum": "85", "question": "法律的运行是一个从创制、实施到实现的过程，这个过程主要包括（     ）等环节。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["立法", "守法", "执法", "司法"]}, {"questionNum": "356", "question": "职务发明的专利文件中发明人署名应当为单位，不能是实际发明人或者设计人。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "91", "question": "依法治国的主体是（     ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["人民群众", "各级国家权力机关", "社会组织", "由人民代表大会选举产生或任命的国家机构"]}, {"questionNum": "491", "question": "男方以自己名义为岳母家盖房所借的钱，离婚时，应（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["由男方偿还", "从夫妻共同财产中偿还", "由岳母家偿还", "由女方偿还"]}, {"questionNum": "603", "question": "犯罪的主要特征有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["刑事违法性", "应受惩罚性", "主观故意性", "社会危害性"]}, {"questionNum": "558", "question": "犯罪分子被假释后，原判有附加刑的，附加刑仍继续执行。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "300", "question": "无效民事行为包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["无民事行为能力人实施的民事行为", "恶意串通，损害国家、集体或第三人利益的行为", "损害社会公共利益的行为", "以欺、胁迫手段实施的行为"]}, {"questionNum": "714", "question": "地域管辖以犯罪地的人民法院管辖为原则，其中犯罪地包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["犯罪预备地", "犯罪实施地", "犯罪结果地", "销赃地"]}, {"questionNum": "242", "question": "无效民事行为之无效，是指不发生任何法律后果的民事行为。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "547", "question": "对于来自于他人的不法侵害，只能进行正当防卫，不能进行紧急避险。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "355", "question": "销售不知是侵犯商标权的商品，且能证明合法取得该商品并能说出提供者的，不承担赔偿责任。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "657", "question": "犯罪嫌疑人对侦查人员的与本案无关的提问，有拒绝回答的权利。(    )", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "592", "question": "判决执行以前先行羁押1日折抵刑期2日的刑种是(   )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["剥夺政治权利", "拘役", "管制", "有期徒刑"]}, {"questionNum": "608", "question": "共同犯罪人可分为（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["主犯", "从犯", "教唆犯", "胁从犯"]}, {"questionNum": "597", "question": "根据刑法规定，犯罪行为有连续或者继续状态的，从(    )之日起计算追诉时效。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["实施犯罪", "准备犯罪", "犯罪行为终了", "犯罪行为中止"]}, {"questionNum": "532", "question": "根据我国继承法，公民可以立遗嘱将财产赠与（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["原工作单位", "其住所地村委会", "国家", "朋友"]}, {"questionNum": "179", "question": "我国中央军委的领导体制是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["集体负责制", "主席负责制", "合议制", "双重从属制"]}, {"questionNum": "45", "question": "（??????）是法律运行的起始性和关键性环节。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["法律制定", "法律遵守", "法律执行", "法律适用"]}, {"questionNum": "184", "question": "现行宪法规定，宪法的修改，由（    ）提议，并由全国人民代表大会通过。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["全国人民代表大会主席团", "全国人大常委会", "全国人民代表大会的各个专门委员会", "10人以上的全国人民代表大会代表"]}, {"questionNum": "677", "question": "我国诉讼费用负担的一般原则是由（?   ?）负担。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["败诉方", "胜诉方", "当事人双方", "法院"]}, {"questionNum": "304", "question": "民法的基本原则包括（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["平等原则", "公平原则", "等价有偿原则", "自愿原则"]}, {"questionNum": "428", "question": "著作权中的财产权包括（?   ?）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["复制权", "表演权", "整理权", "修改权"]}, {"questionNum": "430", "question": "“云雾飞”是一件注册商标，以下诸选项中，属于商标所有人“使用”商标的方式的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["将“云雾飞”做成牌匾挂在公司正门上方", "在公司员工的工作服上标有“云雾飞”的字样", "在公司的产品说明书上标注有“云雾飞”的标记", "在公司一位业余作者创作的一首诗中，有这样两句：“黄山云雾飞，奇景天下绝”"]}, {"questionNum": "114", "question": "依责任的性质，法律责任可以划分为（　）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["民事责任", "刑事责任", "行政责任", "良心责任"]}, {"questionNum": "434", "question": "重婚行为是违法行为，应该受到行政处罚。（?   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "559", "question": "行为人动辄行凶，捅人一刀就走，放任伤亡结果发生，被害人未死亡而构成重伤的，行为人应负间接故意伤害的刑事责任。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "381", "question": "我国法律采用的商标注册原则是(    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["不注册原则", "自愿注册原则", "强制注册原则", "强制注册原则与自愿注册原则相结合的原则"]}, {"questionNum": "515", "question": "对公婆或岳父母尽了主要赡养义务的丧偶儿媳或女婿，作为第一顺序继承人进行继承的，以下说法正确的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["只能发生在法定继承中", "必须是未再婚的", "无论是否再婚", "必须是尚未生育子女的"]}, {"questionNum": "436", "question": "根据我国婚姻法的规定，在女方哺乳期内，双方不得提出离婚请求。(   )", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "43", "question": "（?????）是调整平等主体的公民、法人之间的财产关系和人身关系的法律规范的总称。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["宪法", "劳动法", "刑法", "民法"]}, {"questionNum": "3", "question": "任何统治阶级制定法律，都是为了建立和发展有利于全社会成员的社会关系和社会秩序。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "595", "question": "管制的执行机关是(    )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["监狱", "基层单位", "检察机关", "公安机关"]}, {"questionNum": "378", "question": "下列属于产品发明的是(    )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["新型降压仪", "五笔字型输入法", "无铅汽油提炼方法", "计算方法"]}, {"questionNum": "141", "question": "中华人民共和国的国家机构实行集中制的原则。（　　）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "8", "question": "法作为特殊的社会规范是针对具体的、特定的人的。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "278", "question": "下列物中，属于不可分物的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["100公斤大米", "一辆自行车", "1000公斤钢材", "四间房屋"]}, {"questionNum": "413", "question": "出版者权的内容包括  (      )。", "questionType": 3, "answer": [2, 3], "options": ["复制权", "演绎权", "专有出版权", "版式、装帧设计的专有使用权"]}, {"questionNum": "15", "question": "任何一个法律关系的参加者都是作为权利和义务的担当者出现的。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "238", "question": "合伙人应当共同出资、共同经营、共享收益、共担风险，并对合伙债务承担无限连带责任。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "525", "question": "夫妻关系包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["人身关系", "财产关系", "朋友关系", "同行关系"]}, {"questionNum": "562", "question": "某乙在一隐蔽处向丙开枪，丁同时也向丙开了枪，但据查，乙、丁并无通谋。乙、丁的行为构成共同犯罪。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "232", "question": "战争期间下落不明而宣告失踪的，下落不明的时间从战争结束之日起计算。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "412", "question": "导致专有出版权终止的情形有 (    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["法律规定", "专有出版权人严重违反合同，损害著作权人利益", "著作权人因与他人签订新的专有出版合同而要求终止", "专有出版权人未经著作权人同意私自将专有出版权转让他人"]}, {"questionNum": "435", "question": "符合婚姻法规定的必备条件的婚姻，就是合法婚姻，受法律的保护。（?? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "486", "question": "遗嘱继承人不包括（     ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["代位继承人", "法定继承人以外的人", "对岳父母尽了主要赡养义务的丧偶女婿", "兄弟姐妹"]}, {"questionNum": "673", "question": "对于离婚案件和涉及商业秘密的案件（?????）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["不得公开审理", "必须公开审理", "当事人申请不公开审理的，可以不公开审理", "是否公开审理由法院直接决定"]}, {"questionNum": "233", "question": "失踪人所欠税款、债务和应付的其他费用，由代管人从失踪人的财产中支付。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "240", "question": "工厂的机器虽附着于土地，但非固定与土地不可分离的，仍为动产而非不动产。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "75", "question": "凡是能直接引起法律关系产生、变更和消灭的条件或根据称为（     ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["法律关系主体", "法律关系客体", "法律事实", "法律关系内容"]}, {"questionNum": "445", "question": "受遣赠人只要不表示放弃受遗赠，则应视为接受遗赠。（? ? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "86", "question": "国家机关的立法活动必须遵循法定程序，就全国人民代表大会的立法程序而言，大体包括（     ）几个环节。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["法律案的提出", "法律案的审议", "法律案的表决", "法律的公布"]}, {"questionNum": "414", "question": "有关著作权纠纷的调解，说法正确的是 (    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["可以适用于侵权纠纷和合同纠纷", "建立在自愿的基础上", "是解决著作权纠纷的必经程序", "调解协议具有法律上的强涵性"]}, {"questionNum": "731", "question": "《行政诉讼法》规定，人民法院审理上诉案件时，可以做出（      ）等决定。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["判决驳回上诉，维持原判", "终止上诉", "依法改判", "裁定撤销原判，发回原审人民法院重审"]}, {"questionNum": "493", "question": "遗产分割时，应当保留胎儿的继承份额；胎儿出生时是死体的，保留的份额 （    ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["由胎儿的祖父母继承", "由胎儿的母亲继承", "由胎儿的兄弟姐妹继承", "由胎儿的祖父母、胎儿的母亲和胎儿的兄弟姐妹继承"]}, {"questionNum": "32", "question": "行政法是调整行政管理活动的法律规范的总称。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "464", "question": "婚姻自由的内容包括（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["订婚自由", "恋爱自由", "解除婚约自由", "结婚和离婚自由"]}, {"questionNum": "454", "question": "我国婚姻法规定，父母有抚养教育子女的义务，子女有赡养扶助父母的义务。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "139", "question": "宪法规定了国家的根本制度和根本任务，是国家的根本法，具有最高的法律效力。（　　）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "214", "question": "宪法规定，国家举办各种学校，普及初等义务教育，发展(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["中等教育", "职业教育", "高等教育", "学前教育"]}, {"questionNum": "477", "question": "被继承人生前与他人订有遗赠扶养协议，同时又立有遗嘱的，如果协议和遗嘱有抵触，应如何处理？（   ）", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["按协议处理", "按遗嘱处理", "看哪个公证过，按哪个处理", "看哪个先订立，按哪个处理"]}, {"questionNum": "339", "question": "钱某出国旅游，入境时携带在国外所购物品超出自用的合理数量，多出的部分由海关予以没收。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "503", "question": "婚姻法的特点是（????）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2], "options": ["社会性", "伦理性", "普遍性", "经济性"]}, {"questionNum": "708", "question": "下列哪些案件属于不宜公开审理的案件（?  ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["涉及国家秘密的案件", "涉及个人隐私的案件", "当事人不愿公开审理的离婚案件", "当事人不愿公开审理的涉及商业秘密的案件"]}, {"questionNum": "10", "question": "保证社会主义法律实施的方法主要是强制的方法。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "415", "question": "下列选项中，不能被授予专利权的有(      )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["专用于伪造货币的工具", "专用于吸食毒品的器具", "可打开任何门锁的万能钥匙", "可用于赌博的游戏工具"]}, {"questionNum": "344", "question": "著作权法所称的著作权又称为版权。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "60", "question": "动用法律手段保护已经建立的法律关系、法律秩序使之不受侵犯或恢复、弥补被侵害的法定权利的职能，叫做（     ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["法的调整性职能", "法的保护性职能", "法的阶级统治职能", "法的社会公共职能"]}, {"questionNum": "231", "question": "自然人的民事行为能力一律平等。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "463", "question": "我国婚姻法是调整（   ）的法律。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["婚姻关系", "夫妻关系", "婚姻家庭关系", "恋爱关系"]}, {"questionNum": "429", "question": "以下发明创造不授予专利（??  ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["智力活动的规则", "疾病的诊断和治疗方法", "药品和用化学方法获得的物质", "用原子核变换方法获得的物质"]}, {"questionNum": "42", "question": "（??????）是国家的根本法，是其他法律的立法依据。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["宪法", "民法", "劳动法", "刑法"]}, {"questionNum": "617", "question": "下列行为中，不成立正当防卫的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["对精神病人的暴力侵害的反击", "假想防卫", "防卫挑拨", "事前防卫"]}, {"questionNum": "481", "question": "未成年养子女与养父母脱离收养关系后，与亲生父母间的权利义务关系（     ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["自然恢复", "不能恢复", "须经未成年子女同意后才能恢复", "需经生父母同意后才能恢复"]}, {"questionNum": "650", "question": "人民法院审理附带民事诉讼案件，可以进行调解。(    )", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "634", "question": "人民法院审理民事案件，必须以事实为根据，以法律为准绳。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "375", "question": "以下行为不侵犯署名权的是(  )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["没有参加创作者在他人作品上署名", "应作者请求为了扩大作者影响而在他人作品上署名", "在合作作品上只署自己的名", "将他人小说改编为电影但不说明原作者姓名"]}, {"questionNum": "40", "question": "一般说来，可以把法律权利与法律义务的关系概括为结构上的相关关系、总量上的等值关系、功能上的互补关系三个方面。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "451", "question": "继子女和继父母、生父母之间有相互继承遗产的权利。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "552", "question": "根据刑法的规定，对于尚未完全丧失辩认或者控制自己行为能力的精神病人犯罪可以从轻或者减轻处罚。（  ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "408", "question": "实用艺术作品受下列哪几部法的保护  (    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["著作权法", "专利法", "商标法", "反不正当竞争法"]}, {"questionNum": "571", "question": "某外国公民劫持甲国民航公司一架客机降落在我国某国际机场，则对其适用(    )刑法。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["中国", "某外国", "甲国", "中国或甲国"]}, {"questionNum": "125", "question": "宅基地、自留地、自留山属于公民个人所有。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "134", "question": "人民代表大会制是实现社会主义民主的基本形式。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "230", "question": "根据民事责任的主体人数，民事责任可分为共同责任和按份责任。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "166", "question": "法律之间对同一事项的新的一般规定与旧的特别规定不一致，不能确定如何适用时，由（    ）裁决。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["全国人大", "全国人大常委会", "最高人民法院", "仲裁委员会"]}, {"questionNum": "586", "question": "赵某欲毒杀萧某，萧某中毒后，腹痛难忍，赵某见状，顿生悔意，急将解药给萧某服下，并将其送往医院，但萧某因抢救无效仍然死亡，赵某的行为属于（    ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["犯罪预备", "犯罪未遂", "犯罪既遂", "犯罪中止"]}, {"questionNum": "349", "question": "服务商标不是商标法所调整的范围。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "516", "question": "《继承法》规定的遗嘱的形式有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["公证遗嘱", "口头遗嘱", "录音遗嘱", "自书遗嘱"]}, {"questionNum": "18", "question": "不作为也可以导致违法。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "442", "question": "法定继承应当优先于遗嘱继承。（?? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "160", "question": "我国现行宪法是（    ）年颁行的。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["1954年", "1975年", "1978年", "1982年"]}, {"questionNum": "280", "question": "李甲将其价值500元的山地车赠与11周岁的侄子李乙，该行为属于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["无效民事行为", "可撤销民事行为", "效力待定民事行为", "有效民事行为"]}, {"questionNum": "523", "question": "遗嘱继承人不包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 3], "options": ["朋友", "代位继承人", "被继承人的亲属", "法定继承人中的一个或几个"]}, {"questionNum": "727", "question": "刑事诉讼法所称“当事人”是指（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["被害人", "犯罪嫌疑人、被告人", "附带民事诉讼的被告人", "附带民事诉讼的原告人"]}, {"questionNum": "107", "question": "法律调整的基本要素是(   )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["法律规范", "法律关系", "实现权利义务的行为", "法的适用"]}, {"questionNum": "569", "question": "我国刑法规定在我国领域内的犯罪是指(   )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["犯罪行为或者结果有一项发生在我国领域内", "受害人居住地在我国领域内", "犯罪人居住在我国领域内", "受害人与犯罪人均居住在我国领域内"]}, {"questionNum": "646", "question": "合议庭的成员人数，必须是单数。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "325", "question": "下列民事行为属于可撤销、可变更的民事行为（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["重大误解的民事行为", "限制民事行为能力人实施的与其年龄、智力不相适应的民事行为", "一方因受欺骗而实施的未损害国家利益的民事行为", "未成年人接受赠与行为的行为"]}, {"questionNum": "244", "question": "民事行为的成立与生效在时间上始终保持一致。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "406", "question": "除作者以外的其他公民、法人、其他组织或国家取得著作权的途径有(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["继承", "遗赠", "遗赠扶养协议", "合同"]}, {"questionNum": "398", "question": "下列各组选项中不属于相同或近似商标的是 (    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["娃哈哈与娃娃哈", "百事可乐与可口可乐", "嘉士利与嘉斯利", "红梅与红海"]}, {"questionNum": "478", "question": "某甲代表全家与村委会签订了为期20年承包荒山种树的合同，树苗种下两年后某甲死亡，该合同 （   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["继续有效", "应当终止", "应由某甲儿女继承", "村委会另行承包"]}, {"questionNum": "620", "question": "根据刑法的规定，下列哪些人员不适用死刑？（     ）", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["犯罪时不满十八周岁的人", "醉酒的人", "审判时怀孕的妇女", "完全精神病人"]}, {"questionNum": "457", "question": "无效婚姻的当事人所生子女，不适用婚姻法有关父母子女的规定。 （   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "640", "question": "离婚案件，涉及商业秘密的案件，当事人申请不公开审理的，可以不公开审理。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "226", "question": "《民法通则》中关于基本原则的规定，是具体规定而非一般性条款。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "220", "question": "下列选项中，属于我国公民的基本义务的有（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["保卫国家、抵抗侵略", "维护国家统一和全国各民族的团结", "依照法律纳税", "维护祖国的安全、荣誉和利益"]}, {"questionNum": "574", "question": "铁路扳岔工不按时扳岔，致使火车相撞，构成犯罪其义务来源于(   )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["法律规定的义务", "由于法律行为而产生的义务", "由于先前行为而产生的义务", "职务上或业务上要求履行的义务"]}, {"questionNum": "651", "question": "人民法院审判案件，实行两审终审制。(   )", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "354", "question": "申请注册商标时，申请人不得侵犯未注册商标使用人的合法利益。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "590", "question": "犯罪未遂中的犯罪未得逞是指（　  ）未遂的概念。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["犯罪结果没有发生", "犯罪行为没有实施完毕", "犯罪目的没有达到", "行为没有具备某种犯罪构成的全部要件"]}, {"questionNum": "721", "question": "辩护律师自人民法院受理案件之日起，对本案所指控的犯罪事实材料，可以（    ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["借走", "复制", "查阅", "摘抄"]}, {"questionNum": "656", "question": "对涉及国家秘密、商业秘密、个人隐私的证据，应当保密。 (    )", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "113", "question": "我国法制建设方针和要求是(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["有法可依", "有法必依", "执法必严", "违法必究"]}, {"questionNum": "695", "question": "《行政诉讼法》规定，当事人在行政诉讼中的法律地位(     )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["对等", "平等", "不平等", "基本平等"]}, {"questionNum": "246", "question": "甲与乙约定，如果乙考上大学，则甲将赠与乙一台收录机。“乙考上大学”是该赠与合同的成立条件。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "54", "question": "某大学生张小聪在以《试论法律规范》为题的论文答辩中论点哪个是错误的? （    ）", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["法律规范由国家制定或认可", "法律规范反映了统治阶级的意志", "法律规范由国家强制力保证实施", "法律规范是各种行为规范总称"]}, {"questionNum": "392", "question": "下列选项中属于商品通用名称的是 (    )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["电视机", "五粮液酒", "川贝枇杷止咳露", "两面针牙膏"]}, {"questionNum": "222", "question": "我国宪法规定，全国人民代表大会代表享有不受法律追究的权利是指在（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["全国人民代表大会各种会议上的发言", "各种会议上的发言", "全国人民代表大会各种会议上的表决", "进行视察活动时的一切行为"]}, {"questionNum": "315", "question": "下列法律事实属于自然事实的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["不可抗力", "人的出生", "时间的经过", "侵权行为"]}, {"questionNum": "322", "question": "依照我国现行法律的规定，下列自然人中不属于限制行为能力人或无行为能力人的是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["精神病人", "聋人", "哑人", "盲人"]}, {"questionNum": "578", "question": "已满14周岁不满16周岁的人，犯下列（   ），应当负刑事责任。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["杀人罪、伤害罪、抢劫罪、强奸罪", "贩卖毒品罪、制造毒品罪、放火罪、投毒罪", "故意杀人罪、爆炸罪、贩卖毒品罪", "故意伤害罪、绑架罪、抢劫罪、强奸罪"]}, {"questionNum": "104", "question": "法的基本特征是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["法由国务院公布", "法以国家强制力保证实施", "法是规定权利和义务的社会规范", "法调整人的行为或社会关系"]}, {"questionNum": "146", "question": "目前我国不存在宪法判例。（　 ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "128", "question": "我国国家机构遵循的原则是民主集中制。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "728", "question": "对于被害人死亡的自诉案件，有权向人民法院起诉的包括（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["被害人的监护人", "被害人的养父母", "被害人的配偶", "被害人的子女"]}, {"questionNum": "703", "question": "按照我国民事诉讼法，诉讼期间包括（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["法定期间", "指定期间", "变更期间", "在途期间"]}, {"questionNum": "479", "question": "继承人先于被继承人死亡的，继承人的（   ）有代位继承的权利。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["父母", "配偶", "子女", "兄弟姐妹"]}, {"questionNum": "155", "question": "（   ）是最高国家行政机关。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["国务院", "全国人民代表大会", "全国人民政治协商", "全国人大常委会"]}, {"questionNum": "76", "question": "法律事实分为两类，一类是法律事件，另一类是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["法律后果", "法律责任", "法律行为", "法律制裁"]}, {"questionNum": "693", "question": "负责对刑事案件的侦查、拘留、执行逮捕、预审的机关，应当是(      )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["人民法院", "人民检察院", "公安机关", "司法行政机关"]}, {"questionNum": "470", "question": "继承开始的时间是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["法院宣判时间", "立好遗嘱的时间", "被继承人失踪时间", "被继承人死亡时间"]}, {"questionNum": "135", "question": "维护宪法、法律尊严必须坚持法律面前人人平等。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "685", "question": "搜查妇女的身体，应当由（   ）进行。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["工作人员", "医师", "女医师", "女工作人员"]}, {"questionNum": "712", "question": "下列人员中适用回避制度的有（ ??）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["翻译人员", "陪审员", "证人", "鉴定人"]}, {"questionNum": "186", "question": "我国民族自治地方的自治机关是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["自治区、自治州、自治县的选举大会", "自治区、自治州、自治县的人民政治协商会议", "自治区、自治州、自治县的人民政府", "自治区、自治州、自治县的人民法院"]}, {"questionNum": "684", "question": "拘留后，应当立即将被拘留人送看守所羁押，至迟不得超过（     ）小时。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["12", "24", "36", "48"]}, {"questionNum": "705", "question": "下列哪些案件的审理不适用民事诉讼简易程序??(    )", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["按审判监督程序审理的案件", "发回重审的案件", "起诉时被告下落不明的案件", "应当先行调解的案件"]}, {"questionNum": "652", "question": "未经人民检察院起诉并经人民法院依法判决，对任何人都不得确定有罪。(   )", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "616", "question": "单位犯罪具有以下特征（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["犯罪主体单位，是经单位决策机构决定或者由负责人决定实施的行为", "必须是为了谋取非法利益、以单位的名义实施的危害行为", "单位犯罪行为必须是法律明文规定的", "单位犯罪多数是故意，少数是过失"]}, {"questionNum": "672", "question": "下列人员不属于回避人员的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["书记员", "鉴定人", "勘验人", "证人"]}, {"questionNum": "216", "question": "下列属于全国人大常委会组成人员的是（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["委员长", "副委员长", "秘书长", "办公厅主任"]}, {"questionNum": "94", "question": "法在执行社会公共义务方面有哪些作用? （     ）", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["维护人类社会基本生活条件", "促进公共设施建设和组织社会化大生产", "维护生产和交换条件", "确认、执行技术规范"]}, {"questionNum": "331", "question": "向软件登记管理机构办理软件著作权的登记，是提出软件权利纠纷行政处理或者诉讼的前提。（? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "223", "question": "民法为任意法，所以民法中没有强行性或禁止性规定。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "389", "question": "专利权人放弃其专利权后，其发明创造便  (    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["仍为专有技术", "成为公有技术", "他人可自由使用，但须支付报酬", "他人未经许可使用，仍属侵权行为"]}, {"questionNum": "295", "question": "下列权利中，属于身份权的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["健康权", "荣誉权", "生命权", "隐私权"]}, {"questionNum": "289", "question": "下列权利中，法人不能享有的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["名称权", "荣誉权", "健康权", "名誉权"]}, {"questionNum": "74", "question": "权利主体之间的权利义务所指向的对象称为（     ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["法律事实", "法律关系客体", "法律关系内容", "法律关系主体"]}, {"questionNum": "272", "question": "甲被宣告死亡后，其妻子改嫁于丙。丙死亡1 年后，乙得知甲仍然在世，经通讯联系后，遂向法院申请撤销原死亡宣告，撤销甲的死亡宣告后，甲与乙的婚姻关系如何？（   ）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["视为自行恢复", "并未自行恢复", "经甲的同意后自行恢复", "自行恢复"]}, {"questionNum": "386", "question": "注册商标需要改变图形、文字的，(    ) 注册申请。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["应当重新", "应当变更", "应当免予提出", "不必提出"]}, {"questionNum": "143", "question": "我国宪法明确规定，中华人民共和国实行依法治国和依德治国相统一。（　　）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "215", "question": "我国宪法规定，公民在行使自由和权利的时候，不得损害（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["国家的利益", "集体的利益", "自己利益", "社会的利益"]}, {"questionNum": "276", "question": "有民事行为能力人在被宣告死亡期间实施的民事法律行为（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["无效", "有效", "可以撤销", "效力未定"]}, {"questionNum": "193", "question": "下列哪些属于宪法调整的社会关系（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["国家和公民之间的关系", "国家与国内各阶级、各民族、各团体和其他组织之间的关系", "国家机关之间的关系", "国家机关内部的关系"]}, {"questionNum": "236", "question": "法人终止，应当依法进行清算，停止清算范围外的活动。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "133", "question": "社会主义国家的政体基本上都是民主共和制。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "459", "question": "同一顺序继承人继承遗产的份额应当相等。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "527", "question": "网名“我心飞飞”的21岁女子甲与网名“我行我素”的25岁男子乙在网上聊天后产生好感，乙秘密将甲裸聊的镜头复制保存。后乙要求与甲结婚，甲不同意。乙威胁要公布其裸聊镜头，甲只好同意结婚并办理了登记。下列哪些说法是错误的？（   ）", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["甲可以在婚姻登记后以没有感情基础为由起诉要求离婚", "甲可以自婚姻登记之日起1年内请求撤销该婚姻", "甲有权主张该婚姻无效", "乙侵犯了甲的隐私权"]}, {"questionNum": "50", "question": "法对人们的行为可以反复适用，这体现了法的（     ）特征。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["法的强制性", "法的国家意志性", "法的规范性", "法的普遍性"]}, {"questionNum": "526", "question": "我国法律对婚约的态度是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["订婚不是婚姻成立的必要手续和条件", "婚约没有法律约束力", "法律既不要求也不禁止订立婚约", "婚约可以随时解除"]}, {"questionNum": "446", "question": "除法律规定或夫妻另有约定外，夫妻婚后所得为双方共有财产。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "235", "question": "法人以他的主要办事机构所在地为住所。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "46", "question": "法律义务包括作为义务和不作为义务，作为义务要求人们依法做出一定的行为。以下各项中，属于作为义务的是（????）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["依法纳税", "不得挪用公共财产", "不得侵占公私财物", "不得非法持有专用间谍器材"]}, {"questionNum": "268", "question": "《民法通则》第6条规定：“民事活动必须遵守法律，法律没有规定的，应当遵守（   ）。”", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["国际惯例", "社会习惯", "国家政策", "善良风俗"]}, {"questionNum": "82", "question": "以下各项中，揭示法律一般含义的是（???）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["法律是国家创制并保证实施的行为规范", "法律是统治阶级意志的体现", "法由社会物质生活条件决定", "法律是执政党的公共意志"]}, {"questionNum": "519", "question": "下列哪种情况应禁止结婚（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["旁系血亲", "直系血亲", "精神病未治愈", "麻疯病人和先天性痴呆"]}, {"questionNum": "347", "question": "侵犯著作权的诉讼时效为二年，自著作权人知道或者应当知道侵权行为之日起算。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "418", "question": "以下哪些原则是我国专利法规定的专利申请原则(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["书面原则", "先申请原则", "先发明原则", "单一性原则"]}, {"questionNum": "683", "question": "下列情形的犯罪嫌疑人，人民法院不应当为其指定辩护人的是（    ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["张三，盲人", "王五，可能被判处无期徒刑", "李四，聋哑人", "陈六，可能被判处十年以上有期徒刑"]}, {"questionNum": "24", "question": "法的历史更替是自发实现的。（?）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "221", "question": "中华人民共和国公民的人格尊严不受侵犯，禁止用任何方法对公民进行 （   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["侮辱", "诽谤", "诬告", "陷害"]}, {"questionNum": "329", "question": "作为著作权法保护对象的作品必须具有独创性，即作品必须独立完成，并不要求前所未有。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "112", "question": "我国现阶段立法指导思想为（    ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2], "options": ["中国传统文化", "建设有中国特色的社会主义理论", "党的基本路线", "统治阶级的愿望"]}, {"questionNum": "400", "question": "下面哪个是专利权的保护对象。（ ?）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["技术", "发明", "科学发现", "计算公式"]}, {"questionNum": "537", "question": "犯罪的追溯期限从犯罪之日起计算，犯罪行为有连续或继续状态的，从犯罪行为终了之日起计算。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "648", "question": "对于一切公民，在适用法律上一律平等，在法律面前，不允许有任何特权。(    )", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "664", "question": "在民事诉讼中，举证责任的主体是（???? ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["人民法院", "当事人", "人民法院和当事人", "公安机关"]}, {"questionNum": "591", "question": "甲某于2000年多次盗割在使用中的铁路专用电话线，致使数辆列车延误，造成严重后果，甲的行为构成(   )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["破坏通讯设备罪", "破坏交通设备罪", "盗窃罪", "以危险方法危害公共安全罪"]}, {"questionNum": "522", "question": "继承的形式有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 3], "options": ["遗嘱继承", "遗赠继承", "遗产继承", "法定继承"]}, {"questionNum": "589", "question": "某甲系A市二中学生，15岁，一日因故与其母发生争吵，遂心生恶念，持刀杀其母，其母受伤尚未死亡，某甲急忙将其母送到医院抢救，但抢救无效死亡。某甲的行为属于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["意外事件", "故意杀人未遂", "故意杀人既遂", "犯罪中止"]}, {"questionNum": "56", "question": "下列各法律形式中不属于我国社会主义法律渊源的有（     ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["行政法规", "民族自治地方的自治条例", "法院判例", "我国同外国缔结或加入的国际公约"]}, {"questionNum": "701", "question": "人民法院审理行政案件时，认为地方行政规章与国务院部、委规章不一的", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["参照地方行政规章", "参照国务院部、委规章", "由最高人民法院送请国务院作出解释或者裁决", "由最高人民法院作出解释"]}, {"questionNum": "88", "question": "树立社会主义法治观念，就要树立（????）等基本观念。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["社会主义民主法治观念", "自由平等观念", "公平正义观念", "权利观念"]}, {"questionNum": "376", "question": "以下可作为发明获得专利权的是  (    )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["游戏方法", "计算方法", "汉字输入法", "财务计算方法"]}, {"questionNum": "335", "question": "发明人利用单位物质条件所完成的发明，其专利申请权不一定属于单位发明人，可以与单位约定权利归属。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "370", "question": "依著作权法规定，报社、杂志社对投稿作品文字性修改、删节(    )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["可以征得作者同意", "必须征得作者同意", "无须征得作者同意", "无需征得作者同意"]}, {"questionNum": "120", "question": "受教育权既是公民的权利，也是公民的义务。（     ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "180", "question": "城市的居民委员会属于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["国家机关", "社会团体", "社会经济组织", "群众自治组织"]}, {"questionNum": "97", "question": "下列何种表述符合权利与义务的一般关系? （  　）", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["法律权利和义务相互依存", "权利和义务具有一定的界限区别", "权利是义务，义务也是权利", "在任何历史时期，权利总是第一性的，义务总是第二性的"]}, {"questionNum": "158", "question": "爱国统一战线是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["阶级联盟", "政治联盟", "政治联盟", "政治联盟"]}, {"questionNum": "156", "question": "我国第一部社会主义类型宪法是（    ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["《共同纲领》", "1954年宪法", "1978年宪法", "1982年宪法"]}, {"questionNum": "79", "question": "构成法律关系主体的必要条件是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["权利和义务", "物和行为", "权利能力和行为能力", "法人和自然人"]}, {"questionNum": "419", "question": "导致专利权失去效力的情况有(   )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["专利权被宣告无效", "专利权被撤销", "专利权超过法定期限", "当事人口头放弃专利权"]}, {"questionNum": "387", "question": "下列选项之中，不属于专利权内容的是(    )。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["独占实施权", "进口权", "人身权", "转让权"]}, {"questionNum": "35", "question": "一切国家机关和武装力量，各政党和各社会团体、各企业事业组织都必须遵守宪法和法律。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "209", "question": "以下属于我国《宪法》规定的公民的基本义务的是（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["维护国家的统一和各民族的团结", "见义勇为", "维护祖国的安全、荣誉和利益", "劳动、受教育"]}, {"questionNum": "16", "question": "国家作为一个整体，是不能成为法律关系的主体的。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "144", "question": "现行宪法明确规定，一切法律、行政法规和地方性法规都不得同宪法相抵触。（　　）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "623", "question": "属于公共危险犯的犯罪有（  ??）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["爆炸罪", "破坏交通设施罪", "绑架罪", "杀人罪"]}, {"questionNum": "129", "question": "公民对于任何国家机关和国家工作人员，有提出批评和建议的权利。（　）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "194", "question": "我国现行宪法的基本原则主要有（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["国家的一切权力属于人民的原则", "保障公民权利原则", "社会主义法制原则", "民主集中制原则"]}, {"questionNum": "573", "question": "下列不是我国的附加刑是（  ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["剥夺政治权利", "没收财产", "驱逐出境", "罚款"]}, {"questionNum": "149", "question": "（   ）是法制统一的基础。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["宪法", "民法", "经济法", "税法"]}, {"questionNum": "711", "question": "目睹原告、被告打架经过的证人提供的证言属于（?????）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["原始证据", "派生证据", "直接证据", "间接证据"]}, {"questionNum": "157", "question": "全国人大的工作方式是开会，每年一次，于第一季度举行，由（   ）召集。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["执政党", "国家主席", "人大主席团", "全国人大常委会"]}, {"questionNum": "447", "question": "有配偶者但感情不合又与他人结婚的也是重婚。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "564", "question": "罪责刑相适应原则，要求刑罚的轻重，应当与犯罪分子（   ）相适应。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["人身危险性和承担的刑事责任", "所犯罪行和承担的刑事责任", "社会危害性和承担的刑事责任", "犯罪态度和承担的刑事责任"]}, {"questionNum": "59", "question": "法律体系是指一个国家全部的（     ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["现行国内法", "该国承认的国际法", "现行国内法和该国缔结并生效的国际公约", "所有国内法"]}, {"questionNum": "599", "question": "犯罪主观要件中的罪过表现为（    ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["犯罪的故意与过失", "犯罪故意", "犯罪过失", "犯罪未遂"]}, {"questionNum": "205", "question": "公民基本权利和义务的特点有（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["权利和自由的广泛性", "权利和义务的平等性", "权利和义务的现实性", "权利和义务的统一性"]}, {"questionNum": "583", "question": "吴某因憎恨自己所在学校的领导将自己开除，意欲夜晚潜入学校领导家里将其杀死，后来在情急之中误将张三当作校领导杀死，吴某该行为应属于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["行为性质错误", "工具错误", "行为对象错误", "因果关系认识错误"]}, {"questionNum": "645", "question": "民事判决必须采用书面形式。?（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "178", "question": "规定国家制度和社会制度的基本原则，集中表现各种政治力量对比关系，保障公民基本权利和义务的国家根本法是(   )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["宪法", "刑法", "民法", "行政法"]}, {"questionNum": "255", "question": "非法抽取他人血液属于侵害身体权的行为。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "307", "question": "债的发生根据有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["合同之债", "无因管理之债", "不当得利之债", "侵权行为之债"]}, {"questionNum": "323", "question": "下列行为中，属于侵害隐私权的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["偷看他人信件", "公开他人的恋爱史", "监听他人谈话", "医院公开患者病史"]}, {"questionNum": "263", "question": "甲的邻居出门在外。正值暴雨倾盆，甲见其盆花放置在外，将会被暴雨淋坏，遂将盆花搬进自己家里。甲的行为是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["不当得利", "无因管理", "侵权行为", "非法占有"]}, {"questionNum": "225", "question": "等价有偿原则是指在交易中实行等价交换，不得无偿地非法调取他人的财产。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "535", "question": "我国刑法的整体框架分为总则、分则、附则三个部分。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "409", "question": "美术等作品原件所有权的转移，其结果是  (    )。", "questionType": 3, "answer": [2, 3], "options": ["作品著作权转移", "视为作品著作权的转移", "著作人身权没有转移", "展览权转移"]}, {"questionNum": "340", "question": "政府及其所属部门不得滥用行政权力，限定他人购买其制定经营者的商品。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "68", "question": "标榜契约自由原则是（??? ）的特征。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["封建制法", "资产阶级法", "奴隶制法", "无产阶级法"]}, {"questionNum": "201", "question": "我国地方各级人大代表包括（     ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["省、自治区、直辖市的人大代表", "不设区的市、市辖区、县、自治县的人大代表", "设区的市、自治州的人大代表", "乡、民族乡、镇的人大代表"]}, {"questionNum": "350", "question": "作者的署名权、修改权、保护作品完整权的保护期不受限制。（??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "31", "question": "刑法规定国家的根本制度和根本任务，具有最高的法律效力。（?）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "476", "question": "受遗赠人应当在知道受遗赠以后两个月内，作出接受或者放弃遗赠的表示，到期没有表示的，视为（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["接受遗赠", "放弃遗赠", "要书面表示才能视为接受遗赠", "要书面表示才能视为放弃遗赠"]}, {"questionNum": "170", "question": "我国有权对宪法进行解释的机关是（    ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["全国人大", "全国人大常委会", "最高法院", "国务院"]}, {"questionNum": "557", "question": "对罪犯判处没收全部财产的，应对犯罪分子个人所拥有的一切财产全部没收。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "87", "question": "以下各项中，属于加快建设社会主义法治国家的主要任务的有（      ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["弘扬社会主义法治观念", "完善中国特色社会主义法律体系", "加快建设法治政府", "完善权力制约"]}, {"questionNum": "510", "question": "继承人有下列行为之一的，丧失继承权。（??? ）", "questionType": 3, "answer": [1, 2], "options": ["没有尽扶养义务的", "故意杀害被继承人的", "伪造或篡改、销毁遗嘱，情节严重的", "犯罪被判刑的"]}, {"questionNum": "330", "question": "为学校课堂教学或科学研究，出版和发行少量已经发表的作品不构成对著作权的侵犯。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "338", "question": "某商场冬天低价处理一批夏季的衣服，该行为构成了《反不正当竞争法》所规制的倾销行为。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "568", "question": "下列哪些行为实施后，可以不适用我国刑法(   )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["中国公民甲在日本故意杀人的", "某省教育厅厅长在美国收受他人财物的", "某军人在国外泄漏国家军事秘密", "某中国公民在美国盗窃300美金"]}, {"questionNum": "611", "question": "我国刑罚的目的是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 3], "options": ["报应犯罪", "特殊预防", "惩罚犯罪", "一般预防"]}, {"questionNum": "585", "question": "乙某为了躲避持刀抢劫犯甲某的追赶，在一胡同拐弯处踹开一住户大门进入躲避，不幸将门后一老太太撞倒在地造成小腿骨折。乙某的行为属于（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["正当防卫", "紧急避险", "疏忽大意的过失犯罪", "意外事件"]}, {"questionNum": "290", "question": "下列权利中，自然人不能享有的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["名誉权", "名称权", "荣誉权", "肖像权"]}, {"questionNum": "64", "question": "我国对环境污染责任所采用的过错原则是（     ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["过错责任", "过错推定责任", "公平责任", "无过错责任"]}, {"questionNum": "489", "question": "某甲和某乙离婚时，将二人共同居住的房子判给了某乙，一年后某乙因车祸死亡，由于某乙没孩子也没再婚，房产该由谁继承（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["某乙父母", "前夫某甲", "某乙男朋友", "某甲父母及兄弟姐妹"]}, {"questionNum": "320", "question": "限制民事行为能力人包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["10周岁以上的未成年人", "不能完全辨认自己行为的精神病人", "残疾人", "精神病人"]}, {"questionNum": "176", "question": "有权决定特别行政区的设立及其制度的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["全国人大", "全国人大常委会", "人民政协", "国务院"]}, {"questionNum": "621", "question": "在以下犯罪形态中，行为人实施了数个行为的有(    )。", "questionType": 3, "answer": [2, 3], "options": ["结果加重犯", "继续犯", "连续犯", "吸收犯"]}, {"questionNum": "357", "question": "两个以上的申请人分别就同样的发明创造申请专利的，专利权授予最先做出发明专利的人。（???? ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "681", "question": "经过法定程序证明文件的复印件与原件相符的公证书，属于民事诉讼证据中的（?  ?）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["视听资料", "书证", "物证", "鉴定结论"]}, {"questionNum": "551", "question": "完全无刑事责任的精神病人是指辨认和控制能力减弱的精神病人和间歇性精神病人。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "318", "question": "有权申请人民法院宣告自然人死亡的利害关系人包括被宣告死亡人的（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["配偶", "债权人", "所在单位", "兄弟姐妹"]}, {"questionNum": "28", "question": "对法律的正式解释都具有法律效力。（??）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "541", "question": "死刑缓期执行的期间，从判决确定之日起计算。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "663", "question": "民事诉讼当事人的诉讼权利平等，在民事诉讼中表现为权利（???? ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["对等", "相等", "相同", "相似"]}, {"questionNum": "543", "question": "如果一个行为不具有社会危害性，国家就不能将之作为规定为犯罪而加以惩罚。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "504", "question": "三代以内旁系血亲包括（??? ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1], "options": ["兄妹", "叔侄", "祖孙", "外祖孙"]}, {"questionNum": "598", "question": "我国刑法关于溯及力的规定，采取（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["从新原则", "从旧原则", "从旧兼从轻原则", "从新兼从轻原则"]}, {"questionNum": "719", "question": "下列能证明案件事实的物品，可作为物证（?? ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["贪污案中的账簿", "走私的货物", "贪污的赃款", "贩运的枪支"]}, {"questionNum": "431", "question": "以下诸发明创造中，属于职务发明创造的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["履行本单位交付的任务作出的发明创造", "退职后一年内作出的发明创造", "接受单位的委托作出的发明创造", "在本职工作中作出的发明创造"]}, {"questionNum": "251", "question": "《民法通则》规定的20年诉讼时效期间，可以适用诉讼时效的中断和延长。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "138", "question": "我国的专门法律监督机关是各级人民检察院。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "172", "question": "国家制度的核心是（    ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["国体", "国体", "国家结构形式", "政党制度"]}, {"questionNum": "163", "question": "居民委员会主任，由（    ）产生。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["上级政府指派", "党组织指定", "居民选举", "上级政府任命"]}, {"questionNum": "466", "question": "实行计划生育是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["丈夫的义务", "家庭的义务", "妻子的义务", "夫妻双方共同的义务"]}, {"questionNum": "256", "question": "隐私权属于名誉权的一种形态。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "34", "question": "国务院有权根据宪法和法律制定行政法规。（?）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "473", "question": "被继承人死后，他的遗产已按继承顺序分割，但他的生前所欠债务由谁清偿。（   ）", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["由第一顺序继承人偿还", "根据每个继承人继承遗产的多少比例分担债务", "受遗赠人偿还", "遗嘱继承人偿还"]}, {"questionNum": "653", "question": "人民检察院审查批准逮捕，应当听取辩护律师的意见。(    )", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "293", "question": "公民献血属于行使（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["血液所有权", "健康权", "身体权", "生命权"]}, {"questionNum": "103", "question": "下列法律原则中，属于政策性原则的有哪些? （　）", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["依法治国，建设社会主义法治国家原则", "等价有偿原则", "国家实行社会主义市场经济原则", "法律面前人人平等原则"]}, {"questionNum": "720", "question": "下列证据中，属于间接证据的是(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2], "options": ["匕首", "指纹", "脚印", "口供"]}, {"questionNum": "636", "question": "审判人员即使与审理的案件有利害关系也无需回避。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "206", "question": "我国公民享有的基本权利主要分为（    ）几大类。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["政治权利和自由", "劳动的权利和自由", "人身权利和自由", "文化教育权利和自由"]}, {"questionNum": "92", "question": "下列有关法的特征的表述哪些是正确的? （　）", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["历史上的一切法的规定都是明确、肯定的", "法是司法机关办案的主要依据", "法律以外的其他社会规范，也可作为司法机关裁判案件的根据", "法是以国家政权意志的形式出现的"]}, {"questionNum": "449", "question": "婚约已经订立，就具有法律约束力。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "151", "question": "（   ）有权改变或撤销全国人大常委会的不适当的决议。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["全国政协", "国务院", "全国人大", "中央政府"]}, {"questionNum": "212", "question": "下列内容在我国宪法上有规定的是（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["国旗", "国歌", "国徽", "首都"]}, {"questionNum": "542", "question": "具有一定严重程度的社会危害性是犯罪的本质特征。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "41", "question": "我国以（    ）为核心，形成社会主义法律体系。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["行政法", "宪法", "民法商法", "刑法"]}, {"questionNum": "373", "question": "注释人对哪些文字享有著作权? (    )", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["所注释的原文", "所注释的原文及其注释的部分", "其注释的部分", "所注释的原文及其注释的部分都不享有著作权"]}, {"questionNum": "676", "question": "车辆碰撞留下的痕迹在民事案件中可以作为（?  ??）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["书证", "物证", "以上都不是", "视听资料"]}, {"questionNum": "19", "question": "任何人只要实施了对社会有危害性的行为，就构成违法。（?）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "713", "question": "“借据的复印件”在民事诉讼法中属于（???）。", "questionType": 3, "answer": [1, 3], "options": ["原始证据", "派生证据", "言词证据", "实物证据"]}, {"questionNum": "274", "question": "下列自然人中，属于无民事行为能力人的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["两性人", "不能辨认自己行为的精神病人", "未成年人", "聋哑人"]}, {"questionNum": "570", "question": "已经着手实行犯罪，由于犯罪分子意志以外的原因没有得逞的，是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["犯罪预备", "犯罪未遂", "犯罪中止", "犯罪既遂"]}, {"questionNum": "444", "question": "自书遗嘱可以撤销、变更公证遗嘱。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "208", "question": "在我国，能够制定地方性法规的国家机关是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["自治区、直辖市人民代表大会及其常务委员会", "省、自治区、直辖市人民政府", "省级人民政府所在地的市人民代表大会及其常务委员会", "经国务院批准的较大的市人民代表大会及其常务委员会"]}, {"questionNum": "297", "question": "民事主体的构成条件是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2], "options": ["具有民事权利能力", "具有民事能力", "具有民事行为能力", "具有民事行为意识"]}, {"questionNum": "619", "question": "根据《刑法》，国家工作人员利用职务上的便利，以下列哪些手段非法占有公共财物的，是贪污罪。（    ）", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["侵吞", "夺取", "骗取", "窃取"]}, {"questionNum": "298", "question": "下列情况属于监护制度所保护的对象为（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["双目失明的成年残疾人", "不能完全辨认自己行为的精神病人", "10周岁以下的未成年人", "正值17周岁的高三学生"]}, {"questionNum": "460", "question": "女方在怀孕期间不能提出离婚。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "284", "question": "下列情形下，发生无权代理的有（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["未成年人的父母以未成年人的名义实施的行为", "甲未经乙授权而以乙的名义实施的行为", "甲原为某企业的厂长在退休后受企业委托为该企业采购原材料", "代理人在授权不明情形下实施的行为"]}, {"questionNum": "271", "question": "下列关系中，不属于民事法律关系的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["继承关系", "合同关系", "物权关系", "税收关系"]}, {"questionNum": "124", "question": "国家为了公共利益的需要，可以依法对公民的私有财产实行征收或者征用，并给予适当补偿。（　　）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "159", "question": "地方各级人民代表大会代表，有的是由下一级人民代表大会选举产生，有的是由选民直接选举产生。下列选项中由选民直接选举产生的人民代表大会代表是(   )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["省人民代表大会代表", "直辖市人民代表大会代表", "设区的市人民代表大会代表", "市辖区人民代表大会代表"]}, {"questionNum": "12", "question": "社会主义法律适用的原则是有法可依，有法必依，执法必严，违法必究。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "403", "question": "知识产权作为无形财产权的本质属性，决定了它具有以下基本特征  (    )。", "questionType": 3, "answer": [2, 3], "options": ["国家授予性", "相对性", "地域性", "时间性"]}, {"questionNum": "724", "question": "审判管辖分为(     )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["级别管辖", "指定管辖", "专门管辖", "地区管辖"]}, {"questionNum": "262", "question": "小明今年10周岁，他的父亲在学校开学时为他交学费。这一行为是基于（   ）而产生的行为。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["指定代理", "委托代理", "职务代理", "法定代理"]}, {"questionNum": "6", "question": "违法行为，都必定是对社会造成了某种危害的行为，所以都是犯罪行为。（    ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "237", "question": "个体工商户、农村承包经营户的债务，均以家庭财产承担。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "610", "question": "刑罚，是指刑法规定的，由国家审判机关依法对犯罪分子所适用的一种强制性的法律制裁措施。其特征是（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["刑罚是国家最高立法机关在刑法中规定的强制措施", "刑罚只能由国家审判机关通过刑事诉讼程序依照刑法判处", "刑罚是最为严厉的强制措施", "刑罚只能适用于犯罪人"]}, {"questionNum": "465", "question": "破坏一夫一妻制的行为是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["重婚", "姘居", "卖淫", "第三者插足"]}, {"questionNum": "420", "question": "专利权人的权利有 (    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["进口权", "转让权", "实施许可权", "放弃权"]}, {"questionNum": "604", "question": "犯罪的客观要件是指刑法规定的、说明行为的社会危害性而为成立犯罪所必须具备的客观事实特征，它包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["危害行为", "危害对象", "危害思想", "危害结果"]}, {"questionNum": "471", "question": "受遗赠人不包括（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["国家和集体", "法定继承人", "组织和个人", "希望工程"]}, {"questionNum": "25", "question": "社会主义经济基础的建立是社会主义法产生的前提。（?）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "33", "question": "实体法是规定保证权利义务得以实现或职权或职责得以履行的法律规范的总称。（?）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "674", "question": "根据我国《民事诉讼法》的规定，不能作为证人的是（?  ?）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["被剥夺政治权利的人", "与案件有利害关系的人", "未成年人", "不能正确表达意志的人"]}, {"questionNum": "337", "question": "商标一旦获得注册，注册商标权利人即使长期不加使用，也能够永久拥有该商标。（??     ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "643", "question": "行政诉讼的被告仅限于行政机关。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "241", "question": "无记名的有价证券的权利转让须以背书的方式进行。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "188", "question": "我国公民享有的（     ）等权利，同时也是义务。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["劳动权", "监督权", "被选举权", "选举权"]}, {"questionNum": "51", "question": "关于法的阶级性，下列选项中表述错误的是哪项? （    ）", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["被统治阶级的利益，绝对不可能被规定于法律中", "只有统治阶级才可以把本阶级意志上升为国家意志", "对统治阶级的内部成员也可以追究法律责任", "法体现的是统治阶级的共同意志"]}, {"questionNum": "181", "question": "下列选项中不是表述我国选举制度基本原则的为(    )。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["公开投票的原则", "选举权的平等性原则", "从物质和法律上保障选民的选举权利", "直接选举和间接选举并用原则"]}, {"questionNum": "145", "question": "中华人民共和国的社会主义经济制度的基础是生产资料的全民所有制。（　　）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "210", "question": "全国人大的职权可以概括为（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["有选举、决定和罢免最高国家领导人员的权力", "有权修改宪法，有权制定和修改基本法律", "有决定国家重大问题的权力", "应当由最高国家权力机关行使的其他职权"]}, {"questionNum": "110", "question": "下列权利属于政治权利的的是(    )。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["选举权", "言论自由", "名誉权", "被选举权"]}, {"questionNum": "303", "question": "代理包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [1, 2, 3], "options": ["强制代理", "法定代理", "委托代理", "指定代理"]}, {"questionNum": "308", "question": "以下可以成为侵权民事责任免责的有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["正当防卫", "受害人过错", "紧急避险", "不可抗力"]}, {"questionNum": "21", "question": "法与国家是属于同一原因产生的，并且有相同的阶级属性。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "20", "question": "法是社会关系的调整者。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "243", "question": "民事行为部分无效的，其他部分也无效。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "301", "question": "法人成立的条件包括（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["依法成立", "有必要的财产或经费", "有自己的名称、组织机构和场所", "能够独立承担民事责任"]}, {"questionNum": "90", "question": "大学生可以通过（     ）途径，在日常生活中逐渐养成法律思维习惯。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["学习法律知识", "掌握法律方法", "理解法律规章", "参与法律实践"]}, {"questionNum": "443", "question": "同一顺序继承人继承遗产的份额，一般应均等。?（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "702", "question": "人民法院以(　 　 )为由，判决撤销具体行政行为的，行政机关不可以作出与原具体行政行为相同的具体行政行为。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["主要证据不足", "违反法定程序", "超越职权", "滥用职权"]}, {"questionNum": "697", "question": "《行政诉讼法》规定，有权提起行政诉讼的公民死亡，(    )可以提起诉讼。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["其近亲属", "其所在单位推荐的人", "经人民法院许可的公民", "经人民法院指定的人"]}, {"questionNum": "38", "question": "“法治”与“法制”虽然仅有一字之差，但从内涵上讲，却有重大区别。（?A?）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "152", "question": "（   ）是首要人权。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["话语权", "教育权", "生存权", "物质权"]}, {"questionNum": "380", "question": "我国专利法规定的专利授予原则是 (    )。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["先发明原则", "先申请原则", "先使用原则", "先批准原则"]}, {"questionNum": "196", "question": "我国的国家性质是（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 2, 3], "options": ["工人阶级领导的", "以经济建设为中心的", "以工农联盟为基础的", "人民民主专政"]}, {"questionNum": "174", "question": "在我国，人民行使国家权力的机关是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["全国人大", "全国人大党委会", "全国人大和地方各级人大", "地方各级人民代表大会"]}, {"questionNum": "638", "question": "调解达成协议，必须双方自愿，不得强迫。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "17", "question": "合法行为和违法行为都可以引起法律关系的产生、变更和终止。（??）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "282", "question": "甲为一乘客（老烟民，熟知烟的价格），乙为一小贩。乙在火车车厢收卖：“红塔山香烟，10元钱一条。”甲欣然买之。经查，该烟为假烟。甲与乙之间的行为性质应如何认定？（   ）", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["无效民事行为，理由为欺诈", "可撤销民事行为，理由为欺诈", "无效民事行为，理由为违反法律规定", "有效民事行为，理由是双方达成合意"]}, {"questionNum": "633", "question": "凡在中华人民共和国领域内进行民事诉讼，必须遵守民事诉讼法。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "613", "question": "我国刑法规定的附加刑的种类有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 3], "options": ["罚金", "没收财产", "监视居住", "剥夺政治权利"]}, {"questionNum": "13", "question": "国家机关制定的法律文件并不都是法的渊源。（?? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "127", "question": "在中国，基本行政区域共有省、市、县、乡四级。（　　）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "336", "question": "职务发明创造的专利申请权属于单位，但它并不能在该发明创造上标明自己为发明人或者设计人。 （??? ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "4", "question": "在制定、实施社会主义法律必须以党的政策为指导，因此，党的一切活动可以不受法律约束。（    ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "725", "question": "公安机关在异地执行下列（    ）措施的时候，应当通知被拘留、逮捕人所在地的公安机关。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["逮捕", "拘留", "传唤", "拘传"]}, {"questionNum": "248", "question": "代理人知道被委托的事项违法仍然进行代理活动的，或者被代理人知道代理人的代理行为违法不表示反对的，由被代理人和代理人负连带责任。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "195", "question": "社会主义法制原则的基本内容包括（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["人民立法权", "公民在法律面前人人平等", "一切组织和个人都必须依法办事", "宪法和法律具有至高无上的权威"]}, {"questionNum": "292", "question": "甲将自己的肾脏捐献给了一位患者，甲行使的是（   ）。", "questionType": 1, "answer": [1], "options": ["健康权", "身体权", "隐私权", "生命权"]}, {"questionNum": "661", "question": "诉讼过程中，当事人没有提供或者补充证据的义务。（      ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "530", "question": "王某与李某系夫妻，二人带女儿外出旅游，发生车祸全部遇难，但无法确定死亡的先后时间。下列哪些选项是正确的？（   ）", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["推定王某和李某先于女儿死亡", "推定王某和李某同时死亡", "王某和李某互不继承", "女儿作为第一顺序继承人继承王某和李某的遗产"]}, {"questionNum": "207", "question": "我国宪法规定的公民人身权利和自由主要有（   ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["公民的身体和住宅不受非法搜查和侵害的权利", "公民的人身自由不受非法剥夺或者限制的权利", "公民的人格尊严不受侵犯的权利", "公民的通信自由和通信秘密不受侵犯的权利"]}, {"questionNum": "265", "question": "民事法律事实可分为（   ）。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["事实和行为", "行为", "事件和行为", "事件"]}, {"questionNum": "548", "question": "按照共同犯罪是否有组织形式可以把共同犯罪分为一般共同犯罪和特殊共同犯罪。（     ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "399", "question": "合理使用应具备的条件不包括(  )。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["合理使用的作品已经发表", "使用的目的仅限于个人学习、研究或欣赏，或者为了教学、科学研究、宗教或慈善事业以及公共文化利益的需要", "使用他人作品时，不得侵犯著作权人的其他权利", "使用他人作品时需征得作者的同意"]}, {"questionNum": "192", "question": "宪法通常（    ）。", "questionType": 3, "answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["规定国家的社会制度和国家制度的基本原则", "规定公民的基本权利和义务", "规定国家机构的组织和运行的基本原则", "调整各种社会关系"]}, {"questionNum": "69", "question": "我国社会主义法的适用的要求是（???? ）。", "questionType": 1, "answer": [3], "options": ["以事实为根据，以法律为准绳", "公民在法律面前人人平等", "坚持群众路线", "正确、及时、合法"]}, {"questionNum": "439", "question": "在离婚案件中涉及未成年子女抚养问题时", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "700", "question": "行政诉讼过程中，（　  　）负有举证责任。", "questionType": 1, "answer": [0], "options": ["作出具体行政行为的被告", "当事人和被告", "被告上级机关", "当事人"]}, {"questionNum": "252", "question": "诉讼时效期间届满，权利人仍然不行使其权利的，其民事权利即归于消灭。（   ）", "questionType": 2, "answer": [1], "options": ["对", "错"]}, {"questionNum": "118", "question": "居民委员会和村民委员会是我国最低的一级国家政权机构。（   ）", "questionType": 2, "answer": [0], "options": ["错", "对"]}, {"questionNum": "167", "question": "部门规章之间、部门规章与地方政府规章之间对同一事物的规定不一致时，由（   ）裁决。", "questionType": 1, "answer": [2], "options": ["全国人大", "全国人大常委会", "国务院", "仲裁委员会"]}]